<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>认知升级</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:23:13 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Dec 2018 17:23:13 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.0</generator>
    
      <item>
        <title>欧神社区问答精选(11月10日)</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;11月上问答&quot;&gt;11月上问答&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;匿名用户提问：请问欧大 分析政策有效性一般是怎么样的思维过程？ （不针对房产） 我的思考路径是1.先分析界定标准制定难易（比如空置税很难界定空置标准，比如洗稿就很难界定。）2.经济学分析可能的效果和反噬 3.分析既得利益可能的阻挠等外力阻碍。思维还不太清晰，欧大有一套自己的方法论吗？
&lt;strong&gt;答：价格会围绕价值波动，但终究跟随价值。
“政策”就是那个波动。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，以前听您提过货币大概每年以12-14%速度增长，意味着货币是指数性增长？ 这种增长速度会一直维持么？
&lt;strong&gt;答：是的
一直&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，假设zf取消限购，手上有五套一二线房产、负债率50%、留了两年月供的人需要怎么做呢？
&lt;strong&gt;答：等市场涨一截再抛&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问，现在买房贷款的人多吗，经常听说有人全款买房的事情
&lt;strong&gt;答：以前是28%
目前似乎是33%，卖100亿的楼盘，产生房贷33亿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：靠仓位搭配，补回流动性。是啥意思？
&lt;strong&gt;答：当你有很多很多套时，可以靠多元化搭配，搭出流动性。
10套同时卖，总有一套卖得出。符合市场热点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧，有一点不解，你说不要低迷期卖房，但是如果等到上涨周期卖是可以卖到高点的价格，可是同时你再去买别的房子也是涨的呀
&lt;strong&gt;答：我们之前早买好了。
上涨周期抛，是为了填窟窿。
多军窟窿都大得要死。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;匿名用户提问： 欧大，能做零首付或是低首付(一二成)的房子是不是本身意味着大概率是笋盘？
答：贷款可以折算成房价。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神 一夫一妻制也可以理解为一种限购吧
&lt;strong&gt;答：就是限购。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神 您说货币补偿和产权兑换需要精算，如何精算？以什么为依据？逻辑是什么？ 兑换产权需要三年时间拿到全款房没有贷款，不应该只争朝夕拿到钱去买三套贷款房吗？ 谢神解惑
&lt;strong&gt;答：你按三年房价涨+35%做个模型。
包括税费，杠杆，溢价。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，限贷以后还有机会放开吗？重获3成机会
&lt;strong&gt;答：有保有压，放开也是二线得逞。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：OD，追求一成首付杠杆还是追求二八的笋好。。两者相比较的话
&lt;strong&gt;答：需精算。
我本人的流派，不喜欢付高额手续费。宁可低杠杆啃笋。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 有一事不明，一般都是抵押或者按揭，那红本是怎样晒出来的？不是银行已经收走了吗？
&lt;strong&gt;答：上海不没收。
北京可以取回。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，请问为何房租涨的没有房价快？
&lt;strong&gt;答：房租=今年
房价=今年+明年+后年+后后年……
通胀预期下，肯定B涨得快。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： od，什么样的房子才算小舰艇呢？是面积很小很容易变现的吗？比如本市主力成交价在150-300（今年的）150的就是最好成交的喽？
&lt;strong&gt;答：对的。总价尽量低。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：1.为什么有些城市大户型单价比小户型还贵，而且还贵不少 2.从长远来看，后期总价约束越来越明显，这种城市小户型单价一定会超过大户型吧？
&lt;strong&gt;答：房价低，总价约束效应不明显。
也不一定。例如超级富豪聚集曼哈顿。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：od，有人欠款现在想用房子抵债，怎么谈好？要注意些什么？一般按照链家上价格打几折抵？
&lt;strong&gt;答：中国法律不允许欠债还房。
要么他按买卖，低价过户给你。
要么走法拍。
私下买卖的话，八折。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，买二手房已经评到九成，但是加上税费各种费，首付需要将近一半，还有没有其他方法，降低首付呢。
&lt;strong&gt;答：就是这个行规。
除非你评估公司有人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，妹妹新买的房子，网签妹妹和妹夫全上了，多久之后可以更名到一人名下，是否还完按揭才可。需要花钱吗。他们不想改网签，bj二套，现在公积金120，改网签后只能60
&lt;strong&gt;答：有贷款的房子，不可以更改产权。
没贷款婚内更名很便宜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 殴大，购买一手新房，交首付之后申请按揭，按揭通过了，但需要蛮多一段时间才放款。放款前银行会再查一次征信（工商银行），假如那时候我又买了一间房子并显示了负债或突然多了几笔信用贷，银行会不会出了同贷书也会拒绝放贷？还是会要求重新审核我的贷款资格然后导致拒贷？
&lt;strong&gt;答：会
要求你按二套，重新签约。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，近郊新区没有次新建仓筹码，如果入手楼梯房怎么样呢？
&lt;strong&gt;答：要看目标购房者。
如果面向外地移一代小白领，那是地命海心的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，我实际为离婚，但征信上显示已婚，信息估计来自申信用卡的填表，不影响什么吧？另外离婚后我给媳妇办了我信用卡的附属卡，按配偶申请的，也批了。会有隐患吗（购房资格审查，贷款，抵押）？
&lt;strong&gt;答：凭离婚证原件即可。
没影响&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：我神万安！层高4.8米的200平的大平层，户型朝南，在2楼，早上有阳光，中午和下午被前面的老楼给挡了阳光。而20楼同户型，层高2.9米，全天有阳光，俯瞰公园湖景一览无余，令人心旷神怡。目前，20楼的涨价了，单价是2楼的1.15倍，自住该怎么选？ 再者，如果选了4.8米层高的2楼，装修隔成复式，两层有些压抑；不隔，所有房间都是4.8米，连厨房和厕所都是，又觉得有些空。该怎么装既好看，又不觉得家里太空呢？神有什么建议？谢谢！
&lt;strong&gt;答：你问过王马丁了。既然20F还要反贵，就选2F吧。
4.8米其实不够，只能做半阁。也就是阁楼=1/2面积。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：效哥 单价1.8 总价325的180方顶楼5复6，小区小面积约2.4左右有电梯，但这个顶复没有电梯，属于正常价格？ 没有电梯的5 6楼价格怎么去评估？
&lt;strong&gt;答：目前75%
五复六有5～10%折价
大面积有5%折价
总体说，还是便宜的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 珍稀地段不可复制的豪宅。这个不值得收藏吗？我喜欢景观好的房子，每次看到都很心动，忍不住想买。尤其是高楼层的，俯瞰人间繁华，美得让人心醉。现在对其他消费品都不大感兴趣了。但钱包又不够。想听听大神的见解。
&lt;strong&gt;答：纯消费，CEO贵妇图个开心吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大好，相邻两个小区，一个所谓高档小区大部分一百多平单价3w，旁边一个平民小区都是七十平小户型单价一万八九。总层数都11层，都是六年前盖好的房子（卖的时候大面积那个就贵一些）。这是怎么个情况，不是越小户型越贵吗，还是随着二胎放开反而大面积的受欢迎了？ 高档小区跑不赢平民小区吗？
&lt;strong&gt;答：水库就研究这个的。
A大概率跑输。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大好，想同条件下，叠加别墅和平层，建筑面积接近，实得前者多70%，前者比溢价比例是多少？
&lt;strong&gt;答：估计140%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，我是小白，前阵分期买了恒大雅苑的房子，首付已付，资金都是xyk，两年全款分期的话，也全部得用卡，这样算资金成本很高，我是不是现在退房最划算？目前只付了首付款，现在退款的话只损失3万电商费，多谢殴大。
&lt;strong&gt;答：信用卡一年资金成本4%，是最便宜的资金。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，我现在配置不太好，一套住宅，三间商铺自用。现在还有四百万现金，两百多在股市，没亏，一直盈利。每年收入两百万，老婆收入可以忽略不记。你感觉我下阶段怎么操作比较好。最近一直在焦虑，投资了黄金，甚至屯一部分白酒。没有啥好干的啊。
&lt;strong&gt;答：构建以房贷为核心粉资产组合包。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问殴大大，做个抵押经营贷，我刚好有个实体，要经营，需要进货，我是不是可以用来进货，然后卖货的钱不就也等于取现吗？
&lt;strong&gt;答：对的。这样最好了&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大 个人按揭房贷只能2次是从哪一年开始的？ 在此之前有多少职业多军？
&lt;strong&gt;答：2009
比今天少5倍&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：借人房子及名义贷款，用于自己购房，利率6.8%，20年期，给对方每年多少？
&lt;strong&gt;答：10%～12%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：大大，有个30万的分期，不上征信，实际利息9%，三年不能提前截断，合算吗？ 谢大大
&lt;strong&gt;答：9%要的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 殴大，名下已有4套房，如果拆迁再分到3套房放名下，需要每套都缴3%的契税吗？
&lt;strong&gt;答：契税都要付的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大大，为做抵押贷，需要买一家公司，但担心这家公司之前的债权债务会因此转嫁给我。 我想问下，还有哪些风险需要规避？如何规避？在合同中怎么注明呢？谢谢大大。
&lt;strong&gt;答：没有办法完全避免。
通过正规的中介购买，有中介，业主正当职业做保护。
“应收应付，对外担保”一律由上家承担。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，如果我借了1000w,利率在8%，十年后还清，哪怕这1000w用来纯消费，以目前的通胀率来看，我也是划算的吗？
&lt;strong&gt;答：对的。“烧鹅烤鸭大法”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：OD好，为申办xyk，50万定存三月，工中建交可以质押出90%，利率也不高，这样既有利于办卡，又提高资金利用率。请教下，质押出来的款： 可以直接转存另一个银行？ 还是需要截断？ 另外需要注意什么？ 谢谢欧大！
&lt;strong&gt;答：可以直接网银转走。
映像中三年前，全国一刀切质押停止。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 半年内要做抵押贷款，60万信用卡额度是否要少用？如少用超过5成？
&lt;strong&gt;答：主核清空最好
&amp;lt;30%使用率次之&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：殴大好，能不能xyk头几张卡已婚申请，最后一张改回来未婚，这样就能多一张房票，又能额度大一点。
&lt;strong&gt;答：从一开始就未婚申。
信用卡已婚未婚差2分而已。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，购房全款打款付给房东，用的是xyd，没有截断，会有问题吗？谢谢
&lt;strong&gt;答：有可能出问题。
银行问你，很难解释。
不过信用贷也就几十万。干脆还了，重新申请一笔。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：我神，您好！我最近，也就是这个10月底，申请了房产DYD，说预计三周放款。而我想最近一个或两个月内用这资金在SY按揭买一套，请我神帮忙分析一下是否可行？主要是担心按揭时，银行是否会追溯资金来源，被认为是首付贷，进而拒绝贷款？甚至是否会被现在的抵押贷银行追回贷款？因为不了解里面的事情，感觉挺担心的。还请我神指导一下我的操作方向啊！非常感谢！！！
&lt;strong&gt;答：截断即可。
购房人多核更佳。
手续做干净。机器拍照全套全。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，装修贷。利息5.5厘 等额本息 最高48个月。这样的利率是6.6%还是13.2%？
&lt;strong&gt;答：看具体条文。利息会不会每个月递减。
一般装修贷利率都不高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：殴大，银行是什么逻辑来评估不同时期房产抵押的评估值的？
&lt;strong&gt;答：最近六个月平均价。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：我今天刚入手有200万资金，手里总共有230万资金，没有开发信用卡。除了四个一二线城市加一起一千万的房贷抵押贷以外（都是二十到三十年期，刚优化好，不用优化），还有一笔160万的12%利息不上征信的小额贷，这笔小额贷明年四月份到期。我最近刚辞职没在工作没收入。我是先把这部分抵押贷还了，还是再搞一套重庆呢？重庆的银行看我这状态会不会负债太高了？我没其他房票。谢谢欧大。
&lt;strong&gt;答：还了能再借出来么。
能复借，就还了吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，北京最近什么时机买入比较好？19年春节后会开涨吗，担心到时不好上车
&lt;strong&gt;答：没有大涨的迹象。再等等&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，北京明年3月会暴涨么，国家这次肯定放水吧，感觉回到了2015年
&lt;strong&gt;答：涨也不似北京龙头。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，下一次涨幅为何北京没有可能领涨？感觉北京这次有领涨的迹象呀
&lt;strong&gt;答：北京从来不领涨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，有一事不明。同样200万，买北京用全款抵押法也是6成贷款，买cq假如贷款也是六成。那杠杆是一样吗？只不过面积不同。
&lt;strong&gt;答：池子差十倍。
对于大资金是没办法的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：北京的小产权房能买么？
&lt;strong&gt;答：不能贷款的资产没有价值。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，沈阳中心地段到3的话，通州大概是什么水平？
&lt;strong&gt;答：通州我觉得现在5～6，已经是一步到顶的味道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，北京六环外的房子（新建的500平起的独栋）有价值吗？
&lt;strong&gt;答：流动性很差。捂得起可以买便宜的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大:北京现在买多大的标的未来好出手，北京的总价控制多少？在一下波起动北京和上海哪一个先起动？
&lt;strong&gt;答：700w左右工薪二房（小三房）最大蓝海。
一般上海先&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，小白翻之前的问题，有一点不懂，请问为什么越便宜的涨的越快？还有环境好的小区一般跑输。我在北京，实在不理解，2001年的时候亲戚买了北京西边世纪城的房子，起价5980元，如今10万多；一同学03年买的富力城6000多，如今10多。旁边的差房子涨幅明显不如，我真没出来为什么环境好的小区跑输、越便宜的房子涨得越快？
&lt;strong&gt;答：富力城6000时，差房子不足3000.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：即将去北京发展，是租房合适还是买房合适？ 手里有500w可以用来买房，该怎么分配呢？如果在北京买房的话该买多大的呢？我是小白一个，麻烦老师了。
&lt;strong&gt;答：不是笼统地回答的。
原则上，要搞到1000w以上房贷，才算够本。
但不一定在北京买。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：您好欧神！两年前从沈阳来到北京居住，在317新政前买北京望京485万房（卖掉沈城两套付的首付），目前沈阳有两套不繁华小商住出租（收益和定期一年存款差不多，不易卖掉除非亏钱），有沈阳公积金。手里现金80w，北京房目前还款无压力。请问接下来怎么投资收益大。
&lt;strong&gt;答：增加贷款，围绕贷款为中心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：od，我有2个bj sfsd，需要用一个去异地买几套吗？ 老人票已2N沈阳。收入低，目前无子弹了，卡正在办。 感觉北京太贵，2个sfsd要用不知道给等何年马月
&lt;strong&gt;答：北京首房首贷很宝贵
先留着，哪怕以后当贷票。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神您好！我刚工作两年，要在北京买套新房，两个小区： 1. 距离我上班坐地铁门到门30分钟的平民小区，算是中等学区房。1000万可以买南北通透大平层四居室180平，小区里最贵的户型。 2. 距离我上班地铁1小时，开车40分钟的豪宅小区，无学区。1000万可以买小区里最便宜的南北通透三居室120平，小区里最便宜的房子。该小区大部分房子是三五千万的独院。 我父母坚决认为买1生活方便。我认为应该买二，做豪宅小区里最穷的业主，找机会结交富有的邻居们。增长见识、开拓人脉。 您认为我父母对还是我对？我的想法是太幼稚了吗？谢谢！
&lt;strong&gt;答：A&amp;gt;B
豪宅业主基本不社交。例如我从来见不到章子怡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：od，今天给银行信贷经理聊天 过60的父母购房 子女担保 子女工作单位好可以贷30年 北京有哪个做贷款很厉害的贷款公司可以做到这点吗？
&lt;strong&gt;答：就是接力贷啊。偷偷做。
哪个城市，圈内吼。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 殴大，北京，目前手头有一个1100万的无贷款住宅和一个600万的无贷款写字楼，可以抵押贷-全款-再抵押-还贷大约多少钱的二手房或郊区别墅？
&lt;strong&gt;答：住宅55%+写字楼40%=首付现金
另外要注意月供太高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：可以把父母户口迁到北京， 全款买入 然后抵押吗 54大法可以避10%的经济适用房地价税吗？
&lt;strong&gt;答：可以。
但你下次卖出，还有10%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大麻烦帮助看下是否笋：北京东北三环，5分钟走到地铁站，90后带电梯，住宅，但商电民水，附近原为鸡窝，4.55万/平，南北通透，2-2-1-1所有内墙可拆玩大改造。最近鸡窝被执法人员全都赶走关停。
&lt;strong&gt;答：十里堡啊，要的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，我今天看了北京国贸阳光100的房子，有一个疑惑跟你请教呀~阳光100这边100平左右的大两居根据超朝向楼层不同，报价单价在7-7.5万。北五环外的上元君庭小区，80平左右的两居室，报价单价都在8万以上。100平左右的大两居单价报价在7.5到8万元之间，都比阳光100贵。上元君庭对面的万科星园报价单价更贵一些。这让我很困惑，都是没学区的次新校区，凭什么北五环外的上元君庭比国贸最核心位置的阳光100贵呢？这种程度的位置差异不足以让上元君庭比阳光100便宜个20%吗？谢谢！
&lt;strong&gt;答：所以叫支离破碎的北京市场。
我们推荐也是以国贸为主，并不推荐奥运板块。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，bj 94年公房，2016年花了10万转成商品房。 65平，西四环。 这种房怎么处置？ 等几年卖，还是持有？
&lt;strong&gt;答：等涨潮卖。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：北京五环内丰台价格洼地，无学区，10年房龄6层板楼65平1居，总价300多点，商贷买的。计划在东城安定门附近换个房，孩子在这里读小学，为了离学校近，附近租房，也可以别的地段买。想趁着房价不高换成热点地区，出租租金高，我继续租学校附近的，或者大一点儿的（可能预算有限，买不了大的）。手头没其他现金，夫妻月入税后3w多，收入有限。商贷2套首付80%，卖房后有300，再借点儿，貌似只能买500w左右的，是不是这样？求教欧大我最好的方案是啥？
&lt;strong&gt;答：北京绝不做二套。
全款抵押是王道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：首付450，bj，希望用sfsd纯投资请问怎么样比较好，希望贷到600有可能吗？
&lt;strong&gt;答：要找满五唯一，比较难。选择面很窄。
一手房要抽签。
理论上是可以的，说线做泪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，你之前说上海最终价格会达到多少单价？另外请问我如果过去上海建仓，我应该去买哪些区域，我想买低单价的，又有潜力的，但对上海一无所知….
&lt;strong&gt;答：250000
康城一复地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问，以目前调控政策及政府权限，是不是二线城市涨幅大于上海及价格靠近上海是正常，以前的价差不一定有参考价值? 毕竟地方政府权限更大，盘子小，更灵活
&lt;strong&gt;答：没有任何卓越，可以天长地久。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，从发展前景上看，颛桥这个板块与江桥比如何？泗泾呢？
&lt;strong&gt;答：颛桥会渐渐和莘庄连成一体。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：我有个办理上海户籍的口子，要求最好985或211毕业，最好上海交过2年金，这种不知道有需求没，大概什么行情。还有个口子非沪户籍买第二套房的口子，这个不知需求有没。
&lt;strong&gt;答：需求很大，很值钱。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：办上海户口，啥行情？？
&lt;strong&gt;答：70～100w？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，我是魔都的多军，负债1500多万，净资产4300万，每个月要还款10多万，实在心力交瘁，工作已经完全没兴趣了，看了水库也明白了很多真相，和很多人的想法也有点格格不入，几乎没有人看多了，欧大你说我就这样坚持持仓，四五年后在魔都，能到净A9嘛？谢谢欧大
&lt;strong&gt;答：5800w，吃到二轮的话，涨到9000，净7500&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，上海要交20%的遗产税，如何规避啊？
&lt;strong&gt;答：满五唯一&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，在2016年下半年至2017年初sh买入的，即使不算利息，也可能是亏损的。 明年3年还不一定看到希望，是熬到2020还是割肉呢？负现金流每月9万了。
&lt;strong&gt;答：你操作得当，都没有问题。
贷得出-9的人，就不会怕-9&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问欧神，上海华丽家族汇景天地这个盘怎么样，是不是符合您的大面积低单价流？ 楼下就是4号线而且还有一个商场，但紧靠南北高架和楼下1-5是酒店式公寓是不是导致它价格一直上不去的主要因素？ 对面的绿地中心听说2020年全部造好，有大商业和办公，建成后会对这个盘有多大的涨幅加成？谢谢！
&lt;strong&gt;答：我记得是商业产权。&lt;/strong&gt;*&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，SH建仓，可能遇到一套7折笋，已无按揭资格，全款交易。 若能说服卖家先过户，(等于零首付，我也希望零首付)，产权变更到我名下，我再做抵押（御用贷款中介已提前沟通过），抵押放款后，再把购房款付给卖家。 若卖家需要规定一个到款期限，则购房合同中约定超出期限按照每日年化 X%给与利息补偿。 中介建议：公证处做欠款公证。 还有无其他好的方案呢？ A.对双方公平的方案 B.对我有利的方案 劳烦了，谢谢！
&lt;strong&gt;答：建议走54大法。
A拿房子，B拿借条。写在离婚协议上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，请问涨幅优先的话，哪种方式更优。1、SH城乡结合部7成首付；2、内环普宅；3、CQ；4、想办法解决上海首贷资格；
&lt;strong&gt;答：CQ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：你好 请问别人欠我钱还不上，他sh有套还有一年才能交易的拆迁房在卖，我能买进吗？怎么操作能保证一年后安全交易过户，谢谢
&lt;strong&gt;答：先申请财产保全，一年后过户。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大好，共同出资，sfsd女朋友一个人名下上海个人房贷款800万批了，离贷足还差160万，在别的银行可能贷足的情况下还有必要试一试吗？谢谢（重新批贷涉及到女朋友父母签字，保守害怕风险极不配合，心真的累）
&lt;strong&gt;答：20%差很多了。
时间够，建议换家银行试试。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，重庆因为潜力巨大而且均价比较低，可以长期看好。今年对外地人限购之后，市场交易量下来了，短期看的话未来半年是什么趋势？如果重庆建仓，什么时间比较合适？
&lt;strong&gt;答：涨完歇息。明年继续涨。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，您觉得年后重庆走独立行情会涨还是大部分城市会涨。就如您说6个月房市回暖是指大部分城市吗?
&lt;strong&gt;答：CQ，沈阳都很好，我们完全不慌。
深圳也很好。
上海有概率。
因此严格“水库系”的话，其实日子挺好过的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，你觉得重庆的房产政策会持续多久消退或者再加码？
&lt;strong&gt;答：已经算待你最温和的了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大， 为什么重庆一轮涨幅之后就是出现大量的笋盘。 我老家的省会城市，限购两年了，房价还很坚挺，九折的房子都不多。
&lt;strong&gt;答：也没什么大笋盘。
政府限价的御峰，你根本买不到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 老大，要不要跟风抢套smbj呀，如果继续买重庆的话5年后多少平能换smbj一平呀
&lt;strong&gt;答：杠杆优于选筹。
没有任何房子可以跑赢杠杆。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 首房首贷已还清，去cq，算三成，这是一个好的选择吗？还有哪些城市还清算三成呢？谢谢欧大
&lt;strong&gt;答：很好。
只有一线认房又认贷。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大 只有五十万。北京首房首贷。 是重庆上车，还是凑凑钱等段时间，买个北京的
&lt;strong&gt;答：贷票封存。
先用老人票。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，重庆看了一圈，发现我这种新手无法操作老破大，现在观念转去次新，地段好的不少次新都16000+,我是应该往外走买更低点的次新(比如12000-13000的)还是买16000+的呢?
&lt;strong&gt;答：二江四岸延伸线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧亲，周末去重庆看看盘，至少您的文章提到最感兴趣的是80平方左右单价8000左右的。现在价格上来了，请问，外地建仓客，希望买一些流动性较好的客场楼盘，您建议买啥样的单价，总价，位置？感谢！！！
&lt;strong&gt;答：90*12000
二江四岸延伸线&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，重庆08年的房子涨幅是不是不如次新?
&lt;strong&gt;答：没有这个说法。
成本决定一切。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧老师您好！16年入手重庆，涨幅可观。现在向您请教下:两个核心，打算把第一个核心的房产余值二押出来。真实年利率11%，一年先息后本或者三年等额本息，额度170万左右。再全款购入cq。明年用另一个核心二押抵消还款，您看可以吗？有何风险？重庆明年是否值得，冒险使用1年先息后本和三年等额本息这种垃圾产品？谢谢！
&lt;strong&gt;答：成本高了，兴趣不大。
不如办卡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，站在首贷贷足的立场上，是不是可以考虑CQ单价稍高的的盘例如1.5-1.8单价区间的新盘或次新？也许升值比例会略低于1.1-1.3的，但毕竟可以拉足负债
&lt;strong&gt;答：随意。
回报分绝对值和相对比例二种。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，买了重庆揽江雅苑的4楼，98平，无电梯，6楼业主提议装电梯，预算总共40万，总共6层，一梯两户，假如我4楼花5-6万，后年卖的话，值得装吗？
&lt;strong&gt;答：值得
另，电梯不用40&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，拿了一笔JYD，下周去重庆试试全款或者按揭，为快速建仓，先全款再择机抵押，您觉得这样如何？区位还有什么推荐吗？有你觉得靠谱的中介或者管家公司吗？感谢。还有什么其他建议吗
&lt;strong&gt;答：可以。
倾向控制单价，例如12000左右次新。
管家公司概不背书。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，17年元旦买了套cq江北嘴120房子，交房了，远程管理不便还没去接房。是该空置还是装修出租啊？
&lt;strong&gt;答：先空着。
即使出租，也别租给民工。保留逼格。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，现在重庆属于下跌通道吗？您觉得最近入手的北滨路四居笋盘要达到小区均价的百分之多少才算安全，也就是不会跌破的价格？重庆如果2021年过春节卖出大概会是现有价格的百分之多少？小白第一次入手重庆，除了在自己本地买过一次婚房头一次买房，目前建仓500平，全款抵押流均价不到1.4w，基本上都是品质盘，求安慰
&lt;strong&gt;答：决战在345月。
一般九折就可以了，八折已经超级安全。
涨幅一波30～40%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 殴大好，刚刚扯证，但是户口本还是显示未婚，据说在cq还可以未婚状态买房。现在申请xyk的话，是以未婚还是已婚好?已婚会不会更新征信，这样就少了一张房票?
&lt;strong&gt;答：结婚的行为，不会更新征信。
除非你主动填表。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：Od，cq已建仓1000平，夫妻名下各有一套按揭，现有楼梯房全款（评66w），商住全款房（评120w），另有2套全款房证还没办下来（186w/160w）。现手里现金160，月供5.4W，贷款630W，年入100w左右。我是律师，对资产处置房或者拍卖房能挑选出一些安全标的。请问：针对我的情况1、买新房还是二手或者拍卖房处置房的好（法拍有可能捡漏）？春森彼岸新房建面1.4的，万科御澜道二手有1.6w的，可以考虑吗。 2、抵押的话，贷款中介费1.5%合理吗？ 3、我的负债最高额能到多少呢？代持不好找，能不能都写自己名下呢？ 4、现在把手里160用掉还是等其他房子抵押后，整合资金再买大面积低单价？谢谢
&lt;strong&gt;答：法拍流随意，看你的水准。
寰宇天下也有13000起拍的，你知道么。
合理
1000不难
不用等，边角料做起来。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，北滨路融景城1.7w，春森彼岸2w和长嘉汇2.3w，珊瑚水岸1.6w，长期来看，你更看好哪里？
&lt;strong&gt;答：都不好。我宁可再找低价区。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;匿名用户提问：神，有管家在团购御龙天峰一手，1万8，分期，可以买吗？
答：我更喜欢9000的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神安，二线全款和贷款有几套，也LH了，我手上现金还有几百，贷票不好找，亲朋好友也都没贷票。先全款3-4套CQ。再把手里全款或结清贷款的一套一套dyd。操作OK吧？是每全款一套就赶紧抵押出来，还是全款把现金打完，再一套一套抵押？
&lt;strong&gt;答：Hold得住的话，就买完几套，再一起抵押。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，有个重庆房，因贷款被拒后房东反悔不卖，起诉要求法院过户，因未按期打入首付款和中介补充协议未补充盖章等原因，导致官司败诉，请问，还有赢的可能吗？另如何拿回定金，或中介费和贷款服务费？原房东现不配合解除合同，所以链家以此为由不退。
&lt;strong&gt;答：如果事实是你违约，则一败涂地&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： OS,年底生娃，cq去不了，要提前先交社保么？明天春节前赶不上会错过多少涨辐？
&lt;strong&gt;答：交啊。
三个月社保，只不过几千元。
稍微涨一点，就是保险费的几十倍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，准备做j户口本破重庆三无贷款，会有什么风险？会触犯伪造国家公文的法律吗？还是只停留在银行不批贷款层面？
&lt;strong&gt;答：上限贷款收回&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，cq高考政审，我有点慌啊……，会不会唱red？建仓需要再观察吗？
&lt;strong&gt;答：不清楚，静观继续发展。
反正这事和地产无关。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：未来半年入手的话，什么样的人适合cq，什么样的人适合sy？回顾了下您对小资金量投资者的回答，发现用户问这两个之间对比的话，往往您给的回答是明确的其中一个，但每次的答案却可能不同。麻烦给大家详细剖析下？优缺点，适合人群啥的，谢谢！
&lt;strong&gt;答：CQ 60w数量级，沈阳20w数量级，金额还是有点区别的。
另外，南方人建议去CQ，北方人建议去沈阳。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神你好，未来三至五年沈阳房价能达到多少钱一平米？
&lt;strong&gt;答：不预测涨幅。追长春起码的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：沈阳适合大规模买入吗？并且常持吗？
&lt;strong&gt;答：适合，尤其7000～8000区段。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 沈阳现在买二手房，限售5年吗？
&lt;strong&gt;答：限售&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：OD，求问sy大学新城边户顶楼95平送95平送还送30平阁间65w，这样的房产有什么问题没
&lt;strong&gt;答：要的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：你好！坐标沈阳，铁西一环内万科翡翠之光，想买110多平但是只有顶34层和2层，14500一平，其余楼层16000＋，不知道是否值得这个价格，2层和顶层不会选，周边有其他楼盘推荐吗，本地人父母住附近不想离太远
&lt;strong&gt;答：34F试试&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：OD，sy西堤国际，顶楼7k，非重点学区房，是9、10号双地铁明年4月开，可入吗
&lt;strong&gt;答：感觉还可以。值得去现场看看。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：贷票允许的情况下，sy恒大雅苑不是最优选择，全款的价格，可以并发三套了，是吗？
&lt;strong&gt;答：全款有83折。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：OD，明天就去沈阳看二手房了，求在总结下那些房打七折才可买，边房？一楼？还是什么
&lt;strong&gt;答：看房200套，体系自然明。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧神好！目标SY筹款中。石家庄二三环间有一套110平多层顶楼无电梯唯一自住房（房龄15年，50年产权），还剩按揭55W（利率为基准利率九折）。有3种筹款方案：一是出售该房投资SY，自己租房住。但目前因限购，多层顶楼无电梯老房只能割肉卖120W，单价1.1W，比去年高峰少卖30~40W，该方案获得资金120-55=65W。二是该房做DYD，已问中介，可贷出90W，方式为20年等额本息年化6.84利率，但贷款尾款多，还需垫资55W。因此仅获增量资金90-55=35。方案3：多办XYK，但近一年建行XYK小额欠款连续三月逾期，也难再办新卡，手头额度只有2、3万。不知如何更好，望欧大指点，不胜感激！
&lt;strong&gt;答：C. 开个新核办卡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：我神，五月份买的沈阳马总花园贷款至今没下来，天天心急如焚，但是委托给中介贷款中介，说能搞定，就收了几万块钱，然后就是银行那说负债高，不给批，一直拖到现在，如果拖下去再贷款下不来，最后开发商会不会让我们把退给房啊？我们要是不退，又不给全款，是不是要打官司了？~
&lt;strong&gt;答：如果是KFS指定银行，不用太担心。
如果自己找的银行，要抓紧了。
贷款是买家责任，买家错。
你找的哪个贷款中介，明盘。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：神，空闲下来算了下近一年买房子花费出去的成本，真的不算不知道一算吓一跳，主场杭州一套的抵押中介费，外加重庆三套的税费+抵押中介费+中介费+近一年来回重庆沈阳等地的机票已经快25w了，这都抵上我两年的工资了。还没算上沈阳的一些团购费。感叹炒菜真的不好炒！
&lt;strong&gt;答：主要是杭州抵押贵吧。
一般总税费控制在7%以内。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，杭州已经进入下行期，上半年刚入的一套零首付房子要出掉吗？卖掉利润能有100左右，拿着等下一个周期感觉会摊薄利润。大面积低单价带好学区地铁，但是算近郊。
&lt;strong&gt;答：没事少折腾，税很高的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，接下来如果在杭州建仓，单价成本控制在多少为宜?
&lt;strong&gt;答：4
越低越好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请教欧大，未来南京杭州房价的空间会大于上海吗？
&lt;strong&gt;答：已经和上海很接近了。难道要超过上海？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，坐标zz，三环内2002年的地铁口楼梯房老破大，六楼七楼顶楼复式，没有电梯，送露台，223平米，法拍房150万，周围正常楼层在1.3_1.5万一平米的价格，敢入手吗？主要担心房龄太老，没有电梯，加上面积太大，谢欧大大
&lt;strong&gt;答：郑州能正常住人的，7000/m怕什么。
经济不用发展了，楼市不用向前了。
以后遍地4～5w的时代。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问明灯对郑州的未来是否看好。长期看与武汉比谁的涨幅潜力更大？房价会到武汉的几成？
&lt;strong&gt;答：郑州20%所得税
no zuo no die&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：灯塔，坐标郑州，以郑州为主场可行？还是需要跟着去cq？另外感觉郑州今年没涨啊，贷款利率上浮30%了。
&lt;strong&gt;答：郑州一般，要看你的主场加成程度了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请教欧大，坐标zz，有一套内购房名额，110平的三方，周边单价2.3w左右，这个内部价1.4万，要加40w转让费，房子位置很好，不想错过这个机会，为了不用自己sfsd的名额，可否选择公积金贷款，这样不上征信，也不影响去外地买房？或者是找朋友代持；两个的区别就是资金成本不一样。
&lt;strong&gt;答：纯公积金贷款，在郑州查得到，外省首房首贷
至于值不值得买，另一个话题了。40w茶水费也不少。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，请问郑州目前可以入手吗？春节前想为老人买一套养老的，同时求中介冒泡哈，谢谢
&lt;strong&gt;答：没到启动期。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，第一次入手老破大，有点紧张，坐标zz，2002年楼梯房，顶楼复式，有点漏水，可以做到零首付，但是郑州以后个税也比较高，有百分之二十，请问欧神，值得入手吗？
&lt;strong&gt;答：低单价就入。
这些缺点都不算事。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：求问欧大，手上有100万现金，主场昆明，还能贷款，是买昆明还是沈阳？
&lt;strong&gt;答：就主场吧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：我神，有关注过xinjiang的房产嘛，现在大概3k。2025后，万国来朝，这里会不会也是大机会？祝顺利。
&lt;strong&gt;答：乌鲁木齐不止。
非乌鲁木齐无价值。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：石家庄一套房子这次大涨最高的时候达到过两万三，现在一万七，楼下万达明年开业。 卖掉石家庄换成都天府新区地铁房。 这样操作合适么？时间点应该选择什么时间？
&lt;strong&gt;答：不合适。
原则上不置换。
置换也不会买天府新区。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，您觉得苏州的房价10-15年后和南京的差价比会变大还是变小？我的自住房今年已涨了不少。但投资好像您不太看好。
&lt;strong&gt;答：国进民退，看好省会。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大:桂林的住宅现在可以投资吗？好像一直没怎么涨、均价5，6千
&lt;strong&gt;答：没考察过。桂林市区很渣的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大:天津16年按揭2套房，有必要卖掉，入cq，sy 吗？您对天津后市怎么看？
&lt;strong&gt;答：没必要，少折腾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神好，关于南京的中期发展问题，想和您请教一下： 1、提升南京首位度目标在执行中的力度，能否达到将江苏省大部分资源倾向于分配给南京，例如重大项目、政策等，使得南京受到的扶持力度远超苏州； 2、会否出现重大战略性变化，例如调整或扩大南京的行政区划等，之前有传言镇江市下属的句容将并入南京； 3、对于南京土著而言，如果南京、重庆均可以建仓的话，是否还应当持续加仓南京，以南京为重仓（例如与重庆仓位按七三比例分配）。 谢谢！
&lt;strong&gt;答：会
会
控制成本，二三万板块还可以的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大你说的成都下跌中，是指短期下跌中，长线还是看涨的吧。毕竟超发的货币在这里
&lt;strong&gt;答：不如CQ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，浙江县城，父母自住，看了一套自建房，土地面积200平方，其中共用面积50平方（几户人家共用一个小院子做停车场），建筑面积150平方，造了2层，第3层不计面积。想问下这种这么估值？跟高层这种建面多，土地面积少的房屋相比？
&lt;strong&gt;答：没法估值，不在同一个体系。
甚至也不是按建面/m估。
就是按幢估。乡亲能出多少钱，就是多少钱。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，你好。广州某高校校内商业房，90年代楼梯房5万一平，2000年电梯房7万一平。杠杆50%。这样的房子为什么能涨这么快（10年由1万涨为5万），现在还适合投资吗？
&lt;strong&gt;答：广州7w疯了，换个板块吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，贷款中介底薪2000元，主要电话销售陌生拜访，感觉挺low的，欧美企业底薪10000元，感觉挺高大上的，两个工作哪个好？感觉后者容易办信用卡，前者可能比较自由，有利于炒房和以后的贷款。我在后者混个一年把卡办完，接着去前者，你觉得怎么样？还是说，在欧美企业混着也不错。
&lt;strong&gt;答：A不是贷款中介。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，灯塔。麻烦问下，坐标郑州，全职做二房东，可行？起步资金大概多少啊？
&lt;strong&gt;答：利润很微薄。
几十套，也就赚十几万一个月。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问os，2018又快过去了，这一年除了买两套房以外碌碌无为，整天就是混日子。感觉这种状态可能是做人没什么目标导致的，于是给自己设定了一堆小任务，赚钱看书看房之类的。再深入想一下，其实这些事也不太想做，真正热爱的事情根本不需要定目标。现在生活中就是缺乏那种热情迸发，一往无前的嗜好。该咋办呢？谢谢。
&lt;strong&gt;答：我多羡慕你啊。
你明年再买二套，后年56套，就没这闲心了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神好，移民美国的话，国内买卖房子收入要交税么。这样的话移美就很不划算了。是不是因为国内混的不好，才想移民的呢。谢谢。
&lt;strong&gt;答：要
正确
只有SB才移民美国。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：老大，日本房产崩盘的根本原因是因为土地私产，没人护盘吗？否则是因为什么？
&lt;strong&gt;答：因为放开供应了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/11/26/ocx1110/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/26/ocx1110/</guid>
        
        <category>房产财富精进指南</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>欧神社区问答精选(10月20日)</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;概念及操作篇&quot;&gt;【概念及操作篇】&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，关于中国人储蓄率高，所以可以靠投资创造增长奇迹这一逻辑，我的想法如下，对否请您评价。1.储蓄率高，背后是中国人的勤奋和吃苦精神，即生产多，消费少。 2.国家集中力量印钞、借贷搞投资，本质是由部分节俭的人出钱搞建设。 3.随着教育普及和老辈人去世，越来越多的人不再节俭，储蓄率下降，以后再大搞投资只能是通胀。 4.这种惩罚节俭的人的方式短期内有效，长期内会逆向淘汰，不利于民族性格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：对的
对的
对的
对的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#趋势#感觉正在变暖，请教欧sir: 近期的政策面感觉在不断微调，对于市场作用逐渐偏暖。尽管没有很高的热量，但至少不是持续降温了。你们的判断是不是也这样？谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：九十月小阳春，没用的。十二月又会冷。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，现在可不可以算一线多军最难的时时刻，下一波启动后，还能出什么调控手段，该出的都出了～谢谢欧大&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：我五年前，也觉得限购限贷不可能再加强了。
后来又出了限售限价。
再往后，说不定要摇号获取“售房资格”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：A棚改货币安置，b限购限贷政策，c通货膨胀，d其他因素等 这四个因素 在造成房价上涨各占多少比例？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：C占90%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧，目前来看你觉得核心城市房价会跌吗？看空越来越多&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：泡沫已清&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神， 永远买最便宜的 ，也是因地制宜 ，按当地情况，最后卖出情况而定吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：便宜就是便宜。
不存在因地制宜。
数学上的绝对便宜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：看房二百，比较房子和价格差异建立价格体系。但一般房东报的价也都是虚的多，除非坐下来谈，怎么处理报价和可能的成交价之间的差异呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：你可以默认所有的房东，价格折扣都差不多。
笋盘砍价空间小一点，高挂空间大一点。
这细微差异，并不是重点。
不要沉迷细节。全市整体板块才是重点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：安置房几折合适？朋友的安置房低于同地段一手新房25%。愿意我按50%首付，15年按揭银行利率给我，并替我代持。关系铁。能入吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：动迁房八折市场价。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：如果品质地段价格一样的房子，新房比二手划算对么。因为新房没有二手房百分之二的中介费和一点五的贷款服务费。区别只不过是晚一年交房，这些费用足够抵扣一年的租金或者贷款利息了。这也是为什么一般新房比二手贵的原因吧？除非，有限价新房，才会新房比二手便宜。所以，遇到限价新房，低于二手房价格就没人买二手了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：买新房一般是智商税。
商场原价100，现价70&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：房屋超便宜，大面积的地方可以做点什么生意？欧大，我找到一片商铺，房屋超便宜，县级市，在动车站。适合做什么生意？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：足浴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：ocean，小产权房拆迁,我父亲有个小产权房子在2013年的时候卖出，只签了一个买卖协议，意思是房子卖给他，其他没规定，现在要拆迁给补偿款是全部给他还是两家分，因为土地没规定？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：理论上是只给下家。
但你可以闹，要求分一点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：同一个小区，楼梯房3楼和电梯房15楼单价对比，楼梯房总高6层，电梯房总高20几层，在同一个小区，房龄也一样。楼梯房三楼和电梯房15楼在二手市场里，单价是一样的吗？如果不一样，楼梯房应该折价多少？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：估计95%左右。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：楼梯房共有七层，地面第一层是车库，车库层高两米多。以地面车库为第一层，是不是第三层单价最贵？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：是的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：厕所门口地板被租客弄坏了怎么办，租的时候没坏，现在卫生间门口木地板被泡坏，租客说是防水问题不是她责任。精装的房子二手接的，可能存在开发商防水没做好的原因。但是期间租客一次都没说过，看到被泡坏之后很生气，而且签合同的时候说住两个人，现在住了有至少三个人。1，请教如何有效让租客认罪，2，索赔的上限是押金扣完吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：直接扣押金，让他来求你。
押金上限。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：老人两套房，不肯jlh，这种情况下，是否可以这样操作，把价值较低的一套赠予子女（受赠方已有2套）腾出房票，价值高的抵押贷款再买入？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：赠予约3%契税，也很烦的。
不如小辈全款买，抵押。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：个人与个人能直接签租赁合同吗？可以不需要中介吗？标准合同哪里有？谢谢老师！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：交易中心5元/本&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：首套首贷按揭和全款抵押的冲突？神们如果有首套首贷，可以选择按揭，贷款7成，相当于500万首付可以买1600万左右的标地？如果全款抵押500万可以垫资买1000万的标地？笋盘大多数还是全款抵押，那首套首贷的意义是什么呢？这两个冲突的，更多的贷款成数和更笋的盘是不可得兼的吧有首套首贷去做全款抵押是不是不合算？求指导&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：有按揭，则按揭优先。
北京这种城市，有20%所得税，普遍写低。因此需要全款抵押。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请教一下，夫妻双方上产证，离婚后房子dyd，婚前双方名义的房子，产证上是双方名字，离婚协议上写明归男方所有，办理抵押贷要女方提供什么文件吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：要么先除名
要么女方去签字&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：送礼物给银行信贷员有没有办法申请到低信用贷，银行信贷员有没有一点权限能调低一点信用贷利息，愿意给好处送给ipad什么的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：完全没有&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：抵押把钱打给装修公司这属于什么贷？购车，装修，这是属于抵押消费贷吧&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：消费贷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：法人影响异地贷款吗？自己公司经营贷款，对象是法人，用我的名义办出贷款来之后，我们离婚去重庆买房子，然后我对象法人，在异地贷款受影响吗？还是最好把法人资格变更了之后最好&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：影响，最好换你妈&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：贷款选择哪个合算，谢谢，请问欧神，抵押经营贷当首付，中信银行能贷。120万左右，5年先息后本，年利6.3%，第一，二，三年，还5%本金，第四年还35%本金，第五年50%本金。另一家银行，确定能贷140万，年利6.09%，十年等额本息。请问选择哪一家合算。谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：B&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大大，我想买一辆100多万的车，您看这样购买核算吗？首付30%左右，首付要38万左右，我可把之前的车置换26万，余下11万刷信用卡，把这笔额度分期一年（还是应该38万全部刷信用卡，分期三年，26万现金保留？）余下70万左右金额做车贷，再分期三年，这样的够买组合是最最优化，抵御了消耗品贬值＋通货膨胀速度的方式吗？还是应该就全款买 请欧大大指教&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：信用卡=现金，消耗信用卡和消耗现金无异。
车贷利率=11%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，刚申本地小银行信用卡被拒了。请问多长时间后继续申请下一张才好，谢谢，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：跨行立刻。
同行六个半月。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：强二线，如何科学的刷信用卡，一同事刷pos接龙每月几万，信用卡和pos结算卡都是自己名字未被封卡过，这样操作是否靠谱？若刷我自己卡用我母亲的卡作为结算卡，靠谱吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：几十都常见。
丈母娘&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，银行给的visa卡，消掉是不是比较好？消掉之后，对近期办卡有没有影响？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：套卡不能单销一张。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：信用卡多核如何确保自己的权益？神，多核实战中是不是有协议来约定，如何避免他挂失拿回卡，市场的好处费是多少，1%每年？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：他挂失拿回卡干什么。负债自己还么。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;城市篇&quot;&gt;【城市篇】&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;北京&quot;&gt;&lt;strong&gt;北京：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#请问bj单位按工龄排名分房子，没有房产证，有没有必要争取？大约是市场价三分之一左右。有没有必要耗很多年来争取单位分房。谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：没价值。
离职，市场上赚更多。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，北京看了顶复和银行沟通评估价高成交价200万左右。六百万内标的，因为税费高，所以只能全款在抵押，房子挂了很久，普通人首房手首贷的要付到八成左右，再加顶复，所以客户少，我今年北京已经入手两套。这套在年底12月份买，还是现在就买，想把周期做到十月左右，房主能答应。年底的话感觉成交量会更低些，价位好谈些，但又怕被其他人买了。谢谢欧大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：好处坏处你都知道了。自己权衡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：研究生首套房首贷，钱不多，买哪里？在北京发展&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：开局天通苑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神好，燕郊哪里值得买入&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：靠近主干道&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;上海&quot;&gt;&lt;strong&gt;上海：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：最近上海消防在整顿，商铺内不允许住人，请问法律依据有吗？房屋属性是商住两用的，底楼挑高的商铺，可以隔两层，一楼做生意，二楼住人，最近消防上门要求搬走，不允许住人，请问各位老师此要求有何法律依据？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：商铺本来就不允许住人。
任何时候都不允许，几十年了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#价值比较#前滩vs徐汇滨江，欧sir：看了前滩和三林的规划图，非常漂亮，植被水源多，住宅低密度，适合居住。但是，现场看了前滩，住宅建的很粗糙，小房型和大房型混在一起，没有一致的小区氛围和风格。前滩的写字楼楼外观很漂亮，但是觉得缺少客源，担心前滩会不会烂尾。而徐汇滨江，绿化明显少，但滨江大道的设施质量比前滩好，由此推测，整体硬件品质比前滩强，但徐汇滨江地块狭长，缺少建设的纵深，担心没什么产业跟入，未来是否会人气下降。因此，两个区域的前景看不清，估值很犹豫，所以向欧sir请教，徐汇滨江和前滩哪个更有投资价值，谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：看价格。
浦东垃圾之处在于，起价太贵。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#上海#交易上家突然死亡怎么?我的交易上家是个老人，房子清楚，只有老人名字和户口。但是交了一半的钱后，老人病逝。这个怎么办？万一她的子女不同意卖房，原来的合同还有效吗？怎么办？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：不卖算违约，赔20%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：OD，外环外三房置换到北外滩江景三房，负债扩大三倍，面积只增加30%，有必要么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：外环很大，北外滩档次也波动很大。
首先要看房源笋不笋。
然后才是杠杆放大，面积增加。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，旗忠别墅板块算好吗？与西郊，佘山，浦东东郊板块，相比呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：很好，算低估板块。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;深圳&quot;&gt;&lt;strong&gt;深圳：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：灯塔，12月份入深户，望指点该怎么买？只有200现金，如果jlh有一张5成房票，投资皆将来小孩去深圳发展用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：那就买总价400，有什么好问的呢。光明&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cq&quot;&gt;&lt;strong&gt;CQ：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：重庆房子收房了没时间去怎么办？收到接房通知，但没时间去办理，去年买的，会有影响吗？能过几个月再去收房吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：晚几个月不要紧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请教欧大贷款问题，屌丝小白想少交一点金税，坐标重庆，老妈49明年退休，目前首贷已用月供5000，欲脱离成本区后使用二套贷票，退休后养流水方案1.每月私人转几万2.代发工资走最低工资标准走金税，再每月私人转账几万3.代发工资几万全部走金税。退休后还能交社保吗，找代发工资公司交？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：A，然后找个给力信贷员。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：重庆已经收房，如何处置？欧神，去年年底入手了一套重庆北岸江山，现已经收房，三房，毛坯，不确定持有几年，短期内也没有卖的计划。您觉得如何处置？
A，空置
B，简装出租，人在外地，装修很不方便
C，租给二房东托管，可是租金很低
D，其他建议&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：没什么不方便的，别人都做得到。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;沈阳&quot;&gt;&lt;strong&gt;沈阳：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：当下的沈阳外地三无买二手还是买一手？据说一手有渠道破。钱少票多，限价房有优势吗？还是淘2手？灯塔能否指一下大概的方向和大概价格？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：一手限购。要么你买恒大这种abc单。
二手不限购容易。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，沈阳恒大绿洲二手毛坯一楼无花园七千七值得入吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：一楼7700略贵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：神，未来五年的时间哪个城市房价确定会翻一翻？？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：天底下哪有确定的事。
较看好沈阳，CQ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;其他城市&quot;&gt;其他城市&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：合肥个别新盘降价明显，在这种大环境下能否买入？合肥市中心的个别楼盘降幅明显，之前2万 现在1.5左右可以买吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：那要看什么原因降，是不是远郊CEO盘。
15000大概率是郊区新区。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：外地三无，去哪里养房票比较好？长沙和苏州，目前可以开始养房票了吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：长沙标底太小，不值得养。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：cs,五号地铁水渡河旁，2020年通车，终点站，住宅性质，办公设计，只隔了厨卫，其余大通间，6梯8户，下面5层是商业，建面单价7千左右。 1.单价低于多少能买？ 2.老人72岁，能做接力贷吗？ 3.如果不能贷款，全款能买吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：我感觉KFS也不会再降价了。小业主可试试再砍一千。
不能
不建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问南宁的房子有投资价值吗？我看内环市区价格还很便宜喔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：不如CQ，沈阳。
广西人可以去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，您好 天津碰到一个特别好的盘，国企盘，新房，单价低于旁边二手，总价不高290，首付3成，可贷款按揭，如果买了手里还贷款预留10个月的钱就没了，但是做生意还能供上还款，就不稳定，而且还没撸卡，咬咬牙，入么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：肯定还得起&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：od惠州有投资价值吗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：有进无出。
人口密度不够，二手房很难变现。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大好，桂林临桂新区6、7k期房明年年底交房，可以入嘛？算是旅游地产吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：算&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：自住与投资分析。杭州sfsd,谢殴大指点，工作在郊区富阳银湖板块，手上能拿40w左右，xyk40左右，现在纠结是在工作周边摇1w5的新房自住以后再置换，还是第一套直接多借点钱去买市中心地段好的投资好呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：这点钱买什么杭州市中心啊。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：殴神广州二套有价值吗，首付家庭要7成，用20年期的年息6.86％的经营贷买6-7折市区老破大应该可以跑赢通胀吧&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：可以跑赢&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：广州取消双合同有何影响？各位老师，昨晚广州说取消双合同，对新房和二手房价各有何影响&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：三价合一。很久以前就打击了，影响不大。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：家庭两套贷款，限贷如何破？我神，家庭已经有两套贷款(我和我老婆各有一套贷款)，现想去武汉买，这种情况如何破限贷？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：单身二套。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：今年适合第二套吗？？？坐标福州，首房首贷已用，目前月供六千，现金5，xyk,xyd未用，看中地铁口一套小户型，旁边商品房3w，安置房2-2.2，单价1.8，算了一下，如果啃下来月供增加4000，现金流需要靠卡维持，不知道现在买合不合适，明年感觉也不会有行情，请大神支个招。万分感谢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：月供，肯定没有问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：长春买豪宅自住，5年以后再卖掉。家里现在在长春高档小区，位置好环境好，市中心08年的房子。想再买一套这小区二手房约400-500一套（2万一平）长春最贵的了。主要目的孩子以后上学方便，家里老人照看方便。小孩子以后出国，就把这个房子卖掉。可以不？目前现金200万。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：租不可以么。
为了你这几个杂七杂八的目标，你就乱烧几百万？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;其他篇&quot;&gt;【其他篇】&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：成立金融公司前途如何？请问大神，二线省会城市，目前信贷等不太好拿，本人有一手渠道能获的低息贷款，想成立公司接该方面业务，不知前途如何？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：非大官二代勿碰。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，想办一个教育辅导机构，资质这块怎么弄？资质没有，三天两头查，有没有应对攻略？多谢欧大,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：付钱，买&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：突然发现自己有演讲的才能，目前在体制内，要怎么发挥作用？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：完全无用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，年薪120.换新工作新城市，外地车限行，直接坚持滴滴？不会让员工觉得太抠门吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：你可以滴滴月租。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：初一孩子的教育问题。欧大您好！我家男孩课内学习成绩很好，今年初一。小学四年级开始就学习奥数，编程，成绩也算尖！初中选择了好民校，学校课程安排得很紧，作业很多，开学一个多月他就开始吵着不学奥数，我依了他，接着又吵着不学信息学，他的理由是信息学占用他大量时间(周一，三，五晚俢，周六整天都要信息学训练)。看到孩子学习信息学，老是对着电脑，伤眼伤颈椎，我也想让他放弃，多些时间阅读，把课内知识学好就行了。我这样想这样做，对吗？感谢欧大！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：放弃一门，学习一门。你放弃了奥数，时间去哪里了。
奥数计算机可是回报很高的科目哦。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大。老婆要买爱马仕怎么办，小白一个，刚刚加入多军，小有涨幅，老婆就打算买爱马仕。我该支持还是反对啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：她用什么来换。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：殴大，有看老蛮最新的文章吗?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：他的数据对的。
逻辑不对。
消费毫不重要。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：老师，因为和平年代，所以数量能堆死质量？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：对的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大平常tx多出来的积分一般换点商品里程什么的回回血吗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：一般赠送给借卡人。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：要把多少资产放在海外？放哪个国家好些？以什么形式来放？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：最多不超过1/3
一般是不动产，
在高杠杆率国家。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：怎么点评冯仑这位出道早的地产企业家？地产理论家？企业一个渣？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：现在基本嘴炮党。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：如何看待“明日大屿愿景”计划，觉得会成功吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：香港环保那个？菁城子有文章&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：如何和聪明人交往？谢谢老师o(^o^)o，怎么与智商高，反应快，比自己聪明的人交朋友相处？怎么与不如自己的人往来？谢谢无所不知的老师^ω^🙏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：多倾听，多夸奖。
少炫耀&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/11/26/ocx1020/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/26/ocx1020/</guid>
        
        <category>房产财富精进指南</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>欧神社区问答精选(10月13日)</title>
        <description>&lt;p&gt;【概念及操作篇】
匿名用户提问：关于放水的问题恳请OD解惑，谢谢！放水是否会参考汇率，RMB如果到7不可再继续贬值，那是否继续放水受到了限制？房产升值的主要动力来自于放水的话，如果保汇率会导致无法再继续放水，则房价上涨失去推动力？这个推断正确吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：滥发纸币和汇率没有必然联系。蒙代尔三角形，主要靠切断外汇管制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问od是怎么看待阿姨的洪水论和你的vv论，感觉阿姨是悲观的，建议是能早走就走，而od是乐观的，继续买买买，还是到一个时间节点也要走?这个时间节点大概什么时候?25后怎么演变？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：我认为会Victory&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神好，请教一下关于城市选择的战略方向问题：1、从十年以上的尺度来看，中国的城市格局是否会演变为人口高度向几个核心城市集中，最后形成北京、沪宁杭、广深、成渝四个城市群，范围以为的城市人口逐渐被抽干； 2、上海精致但近年比较暮气，深圳更有活力，但是从地形上来看，长三角平原辽阔，广深框架受限，是否还是上海潜力更大？ 谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：平原决定最终人口，人口决定经济。
科技交通决定格局。见《大城市的生生死死》
按汽车文明的科技程度，目前中国会形成4+4格局。
北京圈，上海圈，珠三角圈，成渝
华中，沈阳，西兰，昆明&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：os，承办完亚运会，杭州能跻身新一线城市吗？浙江富裕，感觉杭州机会挺大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：不能。浙江省才4000w人口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#反复使用54大法婚内更名腾房票存在什么风险？会不会被有关部门盯上？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：没风险，合法的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：为什么处于置换底层的小户型不是很推荐投资呢？除去浪费房票贷票之外的主要原因。是因为房价上涨后，置换底层的穷人们会被赶出城市而不好出手？望赐教。谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：老破小市场，需要:
1）原有住房条件，普遍很差
2）外来人口涌入
3）房价很高，总价约束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问欧神，一线城市较为中心、比较热门区域住宅，面积适中，房主还住在里面未搬走，拍卖价为市场价不到8折，敢碰吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：要看房主什么样的人。
拍卖往往会溢价，八折起步，最终成交多半不笋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，你看房200套，房子都是自己再往上找的吗，中介推荐你看的你还会看吗？你一天不停在换中介吗？一般看到什么程度会见房东呢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：我是零零碎碎很多年，累积起来看的。
不用想太多，你先看50套，这些问题都不会再问。
庸人众矣的盘占80%，很多盘，根本不需要向房东进一步细探。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：Os，姐姐的户口是四线城市的，现在姐姐去民镇ju离h，姐姐户口上是未婚，要改户口状态为已婚，能不能tb本户口本，主要是姐姐户口也是当地的，tb当地的被认出概率大吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：你直接户口簿挂失，让补本新的最干脆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，请问老家县级市的中心地段有一套带院子的二层联排老破楼，有人出价80万请问是否应该出手？还是等不知多少年以后的拆迁？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：拆迁不值得等待。
武帝朝拆迁补偿，远远不能和秀相相比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：同户型不同楼栋，楼层比较二线省会城市，刚成交一套240带车位，车位15到18万，两梯四户，南北通透，中间楼层，最近又出一套三梯十二户，顶楼，180万半通透纯南户型，本栋楼小户型较多，可以入吗？同一个小区的10年电梯房，谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：单价75%的话，当然可以买。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：产证58平顶复送30平露台和产证80平送70平露台哪个好？同一个小区前者370万，后者500万送车位&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：B&amp;gt;A&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：顶复有没有办法格成上下两套两门进出，想买复式，但可能和公婆同住，能不能隔成独立进出的两套，保留私密性？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：要看外走道格局。
内走道没问题的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：电信发射塔辐射有多大影响？大大们好，看了套二手房，算小区外围区域，直线150米左右有一个电信发射塔，天线和房子等高，这种影响大吗？看网上资料说没影响，想问问各位一般这种情况能不能买？买的话可以向房东压价多少？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：完全无影响。
压不了价&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：ODd，电梯高层顶是折价还是溢价1，顶是均价的多少可以入手；2，顶加阁是均价的多少可以入手；3，全国都一样么，还是只限制南方&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：溢价
大幅溢价
越是老头子死光的地方，越溢价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：问个小白问题，多核是啥意思？入水库时间不长，多核啥意思？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：《杂食与多核》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问:gz，目前资金月月清，该怎么进一步扩张,夫妻年收入50w，双体制内。明年我辞职带娃全家剩30w收入，目前捉紧办n个大额卡。另外4个钱包虽然共有年50w收入，但不到我们手。重庆三套租金低不抵房贷，广州名下只有一套自住，公积金贷款。双父母共4套全款两套自住。商铺收租1w一个，东莞镇上地55平小楼5层空置等拆。
现在基本现金穷鬼，贷款支出18w，每年国外旅行一次，日常普通花销，明年基本就月月清光没钱给孩子学费了。但看见重庆的房继续心痒想买，广州现在房价低了也想买。现在可以有什么办法扩张和赚钱呢？用卡tx放贷听说有月2%，能作生活费来源吗？
有n车n房铺，但觉得怎么穷得当当响。女人去搬砖娃就带不好，也不想可怜了孩子。求大神指条路，求思路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：想扩张可以再办100w卡，但一般不建议。
东莞小楼和商铺可以择机卖掉。
放贷2%有风险，自己判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请教欧大：想做抵押经营贷款，目前利率感觉比较高。一种产品是10年，每年返本5%，息6.81。另一种是20年，息7.11。我是负现金流，贷款目的是贴补家用，请问选择哪个合适？或者有什么推荐？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：感觉B
A得还款速度实在太快。不好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，在纠结2个选项：1、sfsd入限价新房，周边同面积段基本1kw，限价新房只要800w，3年交付； 2、留着sfsd未来干票大的，挑个笋盘二手，直接按揭上千万&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：楼市不能等二年。
捞现钞近的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，我想问一下，我几个月前全款200买的房子，为何征信报告里没有显示啊？怎么样才显示啊？因为这个房子之前是我爸买的 但落户了户，后改为我名字！上不了征信是因为自始至终没有和银行发生关系！怎么才能在征询中看到是全款买的啊？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：征信中不显示全款房子。
你可以申报住所为这里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：市面上的香港贷款中介是否可信？欧大好！有朋友介绍到香港贷款，中介专门包装资质。个人额度A7~A7.8 企业额度A7.8～A8.5，月息3～5厘，先息后本。想请问这个业务是否可信？有没有什么风险？或者坑之类的事情？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：都是骗子。
香港没有抵押物，是不可以贷款的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：买一层送一层的楼是不是在办抵押贷款的时候没有优惠？送的那层并不体现在产证上，评估的时候会不会只按照产证面积来算？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：只有极少数评估公司，肯专程为你写报告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：30年期低贷利率的准新房，该不该卖？二线省会中心城市，三环内核心豪宅区内一套近200平复式“伪豪宅”，买时3w一平，现在周边标准层大约4w一平。贷款330多w，30年期85折房贷利率。这样的低息贷款是不是该继续持有？但价格太高，城市均价才1w多，将来涨幅赶不上价格便宜的房子，卖掉合适吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：这么优质的贷款，肯定不会抛了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：业主有抵押贷，风险大吗？谈了一个房子，坐标广州，业主有中信的抵押贷250万，到时候要我来帮他还款。让她去问银行，从申请，到还款，再到我和她的过户交易需要多长周期，尚未答复。请问ogg这种情况，作为买家风险大，如何规避？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：前面都不管。
还款当天，陪她一起去。当面给钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：利率选择，内部收益率越高的越好吗？有一笔贷款，两年先息后本，一个季度还一次利息，年利7.6%，另一个是三年先息后本利率是6%哪个比较好，额度差不多，我用用IRR怎么算出来，第一个是0.5%，第二个是1.9%这样的话，是内部收益率越高的越好吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：算错了。
利率就是7.6%和6%，B好&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：房票是父母。用我的名义申请了信用贷，还需要取现才能用吗？还是信用贷到位后直接转账给他们即可？谢谢欧大&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：你的信用贷，是拿来消费，出国旅游的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：贷款中介说，银行问你贷款用来干嘛，就说还是拿去买房，银行会很喜欢，你说拿去做生意，银行会很担心。 实际情况是这样吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：冠冕堂皇的，当然是买机器买设备。
公众场合，不可以说买房的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【城市篇】
北京：
匿名用户提问：2019年北京面临双重浪，哪双重？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：基本面来看，蓄力二年。
若叠个政策浪放松，则算二重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，北京三百万全款再抵押买哪里好，二套，自有100万，垫资200想全款买300万内的标的，哪个位置比较好，谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：哪个都不好，北京小房子不象上海受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问在现在的政策下北京公司集体户口有北京购房资格吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：要转成普通户口才行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：北京买房，未来换国籍处理方式，请教水原大神，如果在北京持有房产时是中国国籍，未来是外国国籍，请问房产归属权怎么界定，会不会有被收房的风险？谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：同人公证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：神好，坐标北京，14年不知水库，犯糊涂，买了昌平县城无地铁小区。现无sfsd，是否置换，可以置换北京吗，如果不行置换哪里？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：有贷款记录就死翘。
没贷过款，卖清可以换。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大: 北京北京院子二期，独院地上两层房本90平，可实际用120平。地下两层也上房本110平，可用到120平，独门独院，一层院子40平，地下一层院30平，新产品，户型挺好，很吸引人，总价1040万，投资兼自住可入吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：印象中是一个很渣的盘。屌丝别墅。
我宁可买顺义50000单价别墅大把。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：OS，bj名下一套全款房1300万，卖掉腾出sfsd，首付700贷款800，剩下还可以用自家公司名义全款买一套，两套均出租补充月供。用公司买长持以后用来抵押贷款可以吗?有什么弊端?之前没了解这方面。公司法人代表已63岁了没有bj购房资格，是不是加我33岁为股东未来好贷款?谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：企业产权很难抵押。
银行没有这一类的产品。很少&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海：
匿名用户提问：欧大，国家宏观如此，大城市更是得小心。sh政府要有所作为，能做什么呢？减少管制，优化营商环境？但还是没法直接传导到房地产吧&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：限购最小即可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，SH地区，2019年和2020年，哪一年启动可能性大一些？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：不清楚，还要看宏观大势，鹰鸽角力。
说不定就四万亿了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：sh，3000w预算，自住，大平层和别墅哪个更优？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：别墅
大平层不算豪宅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：殴大，入SH的老破大，要控制总价嘛？如果控制，是多少？谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：总价可以用笋度来弥补。
唯一的限制，是你自身的实力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：殴大，上海莘庄地铁上盖楼盘，新鸿基造的天荟值不值7万？香港的地铁上盖貌似都很值钱，天荟这个IP是不是将来是莘庄第一IP楼盘？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：本来内部定价11w&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：坐标上海，二手房装修问题,本来是直接联系有门面的装修公司，后面朋友介绍了一个工头，工头说找装修公司最后还是找到他们，我担心后期装修出问题找不到人负责，欧大怎么看？选哪个？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：一般都是找朋友用过的，推荐的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：神，以前你回答过sh嘉闵高架边上的大面积低单价别墅可以买，九亭，徐泾，莘闵别墅那边联排1000，独栋1600，单价4万的，这种还是看好长线升值空间大吗？有张sfsd的，可以搞这个还是全款cq买个3套?哪个收益大?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：看好。
当然CQ想象空间更大，可是贷票有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大好，sh目前唯一套房，600+，余按揭150，9折，还有17年， 手中现金50，还掉按揭需开发xyd，这个也已办 目前jyd，一押6点几，20年，可以5.5成，需还掉原按揭。 2个点手续费 值得做吗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：150变330，兴趣一般。
除非笋盘在手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大好！在sh内中环间，房龄20年左右，老式塔楼，总高30层，房源位于6层，朝向东北，面积190，小区其他房源单价大概5w（中高层、南向），此房源单价大约3.8w，请问在目前的行情下，这套房源可以入手吗？谢谢指点&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：拿&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧老师，坐标sh，sfsd，自住需求。总预算1800万左右。目前关注徐汇公园道一号，预计开盘价格在9-10万。您觉得这个楼盘怎么样？同等预算下有其它您觉得性价比更好新盘么？非常感谢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：一般般。
你不能和隔壁的光大会展中心比的，那里的业主都是神经病，买万科从来脑子不正常的。
你和正徐家汇中心比比，和徐汇滨江比比，也就那样了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，坐标SH，XYK单核16行140万的额度，公司资质尚可，500强外企，负债相对收入较高，是否有必要继续保持每月一张去申请其他行XYK？担心XYK申请行数过多，征信太花，影响将来办抵押JYD？谢谢~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：16张和19张有什么区别呢。
没区别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深圳：
匿名用户提问：sz投资的房子先出租，软装配置问题，配好家具？还是随便淘一些，sz房子快装修好了，准备先出租以后再卖。下一步是软装，家具，床什么的随便淘宝上买或者干脆咸鱼上淘，以后卖的时候再买好的家私？还是一步到位直接买好一些的家具呢?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：看你的定位。
一般廉价家具买二套就够了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#sz#Ocean，问一个微博的问题，渔村的雪坡有多长？是否看好渔村未来超越上海？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：到250000/m无悬念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：os，已入深户，最晚何时建仓？宝安、龙华还是光明？另外，没有贷票，全款再抵押可以吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：滴滴答答一直有涨幅。
笋盘驱动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：神，sy已团购3n，想二环附近买套2手次新，是去铁西还是浑南,建大板块和丁香湖版块哪个更合适？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：浑南。
丁香湖试试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：南坪2000年，顶楼6层，老破大，银行可以贷款，评估6000，喊价8000，面积170，朝马路，老师这可以入吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：值得现场去看一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CQ：
匿名用户提问：欧大，人在cq，这两天看了房子，这段时间cq房价有所降温，想再入手一套，希望它能再跌一点但又担心房价又蹭上去了。现在入还是等到年底？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：遇见笋盘就买吧&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：cq已5n，这座山城会成为国际大都市吗？产业还是不强，百姓也不算富裕&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：会&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 神，重庆乃至全国贯彻落实房子是用来住的，不是用来炒的政策，导致一手新房变态限价，重庆现在很多开发商突然大幅降价、且量很大，会不会对市场产生破坏性影响？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：明年都不拿地了……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：重庆买房龄老一点的房子以后好出手吗？感觉重庆好多人新房癌严重，买次新房时如果入手楼龄久一点的，再持几年会不会不好出手？一般这种房子的接盘侠会是哪一类人呢？还有好像超过15年的房子有些不好贷款，这会不会影响房子出售呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：房价再涨涨，就没人新房癌了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：有100万去重庆，可以买几套？近期如果用年利率9%的抵押经营贷贷出100万去重庆的话，可以办入户，您建议买几套，然后多大标比较好？有信用卡大约30万左右，按揭办完之后还可以再申新卡，这样100万都打完就行，不用留，月供可行?另外还有一套房子可以抵押是不是等两年后还这一百万时再抵出来?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：大方向肯定是100x都打光，买越多越好。
我看你明显是新手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：接上，其实我想问的是重庆豪宅市场的顶有多高？那几个江静豪宅&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：一般不建议超过250w二手房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，现阶段如果长期投资重庆和杭州（不考虑杠杆率和其他因素），从升值幅度上杭州会跑输重庆么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：CQ胜&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：神，CQ是现在入手还是春节前入手比较合适？或者再等等？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：现在就可以入。
不用吃尽每一分钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：重庆房东要我40万解押，一周出证，老师，这里面风险在哪里呢？ 如何规避风险呢？花多少代价值得呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：他拿了40w，失踪了。
需要上家有老有小，有正当职业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：老师，还是房东解押问题。然后规避风险呢？房东说是一个学校的会计。要不要让她和小贷签合同，我出一定的利息。行规是多少呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：你签的借款合同给他。
一般30天内免息。
超过30天写非常非常高的利息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：因为我资金和户口的问题，只能拖到19年春节后再去CQ了。我神觉得会损失一波涨幅吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：元宵节抓紧&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，cq十年楼龄二手房，七折笋。中介说走一手流程，必须全款。有没有什么坑要注意呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：全款需折价&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：专家，重庆喜马拉雅一线无敌江景，五年能到建面5万吗？听说现在重庆在大力提升以朝天门为核心的灯光提升，包括慈云寺老街，呼归石，弹子石Cbd等&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：跑输别人&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：九龙天颂建面1.55万是不是站岗了？这不是限价房吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：据说装修比较漂亮。
上一次青年小龟团购13000.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大好！请教下，重庆塔楼的顶楼房子，同户型跟其他楼层比不止少了阳台，三房里还有个房间切了面积只剩6.7平米，整栋楼里同户型结果顶楼是面积最小的。这样以后卖出会折价吗？新房摇号时没注意，只想着选顶楼了。谢谢欧大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：那应该和楼下28层一样价格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，重庆单价不到1.1万loft 公寓，层高5.1米，楼上可以自己隔一层，楼上不算面积的，86平89万多，首付5成。一手楼盘。值得投资不？谢谢指点&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：遍地的投资项目，何必死磕酒店式公寓呢。
等价差太阔一点再考虑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：os好：1.目前重庆和沈阳入仓，大体策略是什么？推荐哪个区域？新房还是二手房？有没有什么具体的楼盘推荐？ 2.能不能把几位其他的大大也加上介绍，他们主要擅长什么，我们可以直接问他们，减少你的工作量，哈哈，刚入库的新人不知道其他几位的擅长技能&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：大体战略: 买买买
咨询当地管家
青年小龟: 重庆
乐墨: 沈阳，济南
朱红: 成都，全国
紫竹: 评估
马丁: 凤冰&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧老师，我看好cq某小区（一共500-550户人家），自己和几个朋友已经买了十几套。但是发现该小区物业管理不太好，个人估算导致10%以上的折价。明年会有几笔钱回来，预计可以再买50-60套。我们准备定投买够数量后变成大业主，换物业公司。 请问这样做值得么？ 有什么坑么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：赞赞赞赞赞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：OD，你好。有重庆内环的5.2米loft五层一共68套整体打包卖。3000平米、4500万。我想买下来做一辈子包租公。请问值得入手投资吗？可以贷款2250万。租金每年涨3个点稳定的很。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：贵了，LOFT 15000成本我不要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大、重庆的郊区独栋几十亩地院子哪种稀缺品。院子是15亩地。一亩地700平米。就是一万平米的院子。3000万入手OK吗？划算吗？我想投资这样的享受生活。麻烦点评谢谢。膜拜你&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：2010年有人买佘山一号。
1亿房价，25亩
目的是以400万/亩的价格囤地。
供参考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大你好，重庆巴滨路白居寺大桥旁的房子。建筑面积138平米。建筑面积单价11000。能找到KFS做更名。时间大概今年12月底之内可以更名。重庆今年下半年的行情这个价格有操作空间吗？定金需要一套十万。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：值得去现场看看。有兴趣&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沈阳：
匿名用户提问：欧大，你啥时候去sy?前段时间你说圣诞节附近，sy房子会更冷，我有套房子等着在呢。现在你去沈阳会不会，让sy房价立即回暖啊？那我可不敢等啦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：今天
一般涨幅都在节后345月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神您好，听说您到沈阳了。请问于洪新城9000恒大绿洲还能入吗？似乎新的一期离地铁站有点远，但是周边浑河边空地还有点多。潜力怎么样啊？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：就这样了。
这么大的盘子，拉不快。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：追问，就这样了是什么意思，如果能贷30年，算个好筹码吗?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：跟随大势，无特殊涨幅。7成30年贷足，自然可以买。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：殴大，恒大提前付款的方式可行吗？我想问问欧。恒大优惠政策如何看，是否值得提前还款？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：相当于年化8.5%的一笔投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：ocean，顶都是溢价，是不是可以都买顶楼，1，沈阳的房子是不是也可以都买顶楼使资产最大化，因为开发商顶楼最便宜，但后续是不是不好出售？2，沈阳的两套房顶楼一个顶层一个顶复，是均价75折，是不是又赚钱效应了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：大船流动性差，需要小船护航。
好单子，天生已赚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：od，剩200子弹，准备春节前建仓，是去sz、cq还是sy？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：看房票，贷票&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：os，沈阳能长持几年？还是等一拨翻倍，就撤退？谢欧大&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：第一波我们是有信心的。
第二波担心时间比较晚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：沈阳恒大全款分期房限购吗？产证什么时候拿？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：限购。
只能提前更名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他城市
匿名用户提问：三四线重提棚改，是不是类似发达地区长三角三四线是安全的，类似常州这样的非地铁普通学区的新盘还有继续持有的空间吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：非土著没人会买。
土著自住，大宅一套贷足即可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：乌鲁木齐老破大购买咨询，乌鲁木齐顶复老破大，240平135万，13楼5室。 老城区，市区中间位置，02年框剪13楼顶复，临高架25米，东西向，标准板楼户型，二层20平阳台，出租屋装修，水暖冬冷夏热。 入手后换断桥隔热窗，将水暖改地暖。
方案一：出租三年，然后自住。面积大，方便多生。 方案二：如果离老婆单位太远就入手十年再简单装修出手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：A&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大好，想争取成都sfsd房票。成都全款1套已拿产权证，贷款1套，还有3个月结房，贷款合同上借款人只有老公的名字，但是我们两个都是抵押人。想jlh我净身出户，把两套都转给老公，不知我是否还有sfsd的资格，不想把贷款那套结清，我该如何操作，感谢了。
成都离婚要两年后才能买，但是不到两年的只看上一次婚姻的配偶是否有房，我可以离了，马上找个没房的结，结了又离，然后就有了购房资格。 上次打成都12345问了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：任何有贷款的房子，都不可以变更产权。
也就是你无法将自己的名字去掉。
幸好主贷人不是你，办理离婚之后，要向银行申请。去除参贷人，才可以更名。
要银行批。
一般贷款一年内，银行不允许的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：老师好！南京虽然很强，但是价格已经较高了。如果南京一套房换重庆双倍面积，是不是值得置换？南京负债约30%情况下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：一般可以换4套。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：涿州五月网签的房，政府出面打击电商费，现在还能退五万电商费吗？ 那边现在10500，免电商，之前买11500，五万电商&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：去讨电商费的话，一般会遭人嫉恨。因为很多人分钱。你有闲情可以去试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：od，坐标东莞，去年今年都在东莞建仓。个体户，年纯收入18-20。目前三套，月供3.6。现金38，xyk40。年底可以撸xyd60-100。
A，Sz二套房票，凑子弹100打龙岗坪山小户型。B，东莞sfsd，通过gpgd，凤岗大户型。C，凑广州房票sfsd，子弹100，黄埔一带。请od指教。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：AB都不靠谱，不如C。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：odd，想在武汉建仓，望指点建仓区域？望指点建仓时间？外地三无，已在落户，本月搞定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：@瓜瓜&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：我神，上海前十五年房价上涨了十五倍；小人地标南宁，前十五年也从2500涨到现在的14000，也有五倍的涨幅；我们县城也从当年的1000涨到现在的4000，也有四倍涨幅。而房产核心的原理是通货膨胀，这一核心要素尚未改变，未来几年还必将复制过去的历史。问：A、感觉只要时间拉得足够长，无论当年买了CEO还是偏远郊区都是赚的，赚多赚少而已，对吗？B、投资房地产亏的多吗？C、换句话来说，八成贷款的纯住宅，只要时间拉得足够长，都不用担心亏损是吗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：对的
几乎没有
绝对的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大:天津何时可以入？相比东南亚，入天津还是东南亚？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：天津一万多的房子，若和主城区连起来，总是有前途的。
启动估计至少还要一年。
东南亚没有看到好房子呀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：OGG，菲律宾现阶段投资如何，马尼拉5w美元给永居买房8%回报？ 是不是给小孩搞个永居比较好&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：小赌怡情，赚钱期望不要太大。
贷款很难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【其他篇】
匿名用户提问：od，请指教如何选择。年龄30，大专学历，坐标东莞，A73，年薪20，4套按揭，月供5.5，现金预留12个月月供。请问本人这个条件，可以选择怎样条件的伴侣？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：A7.3太低了。
除非房价每平米涨10000，你也才到A7.6&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：老师，买房与生娃请教，今年沈阳4套400多平，两套分期，两套贷款。全部xyd，已经拼劲全力了。现金流为负。 年龄36， 备孕2胎一年未果，身体不太好抵抗力差。是不是暂停买房。直接试管可不可以？ 年龄更大怕更不好怀孕&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：孩子比房子重要。
房子哪一年都可以买。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：如何在朋友圈推销自己的电商平台？万能的欧神，有朋友做电商，一个多月就发展了15家分店，已变成了服管家了。她刚开始也只是发发朋友圈，在十月份有大奖的刺激下，于是就给认识的朋友打电话，终于有15人成了她的分店……
我看到这个电商平台前景很好，全球二千多个品牌商品特卖，于是也花了399元购买了精选商品后成了店主，自己在自己的店铺买东西有佣金能省很多钱呢，也想有分店，可是如何推广呢?打电话开不了口，万能的欧神指导一下，只发朋友圈根本无人问津啊，谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：喜提微商啊。
她骗你的，朋友圈是死路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大 公务员体系比较强势和有前途的单位是哪些呢？在公务员体系中，从升迁角度，在哪比较有潜力呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：只有在党校接受培训的学生，才是有大前途的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：殴大，职场给点建议给点建议，男IT行业，税前60，但需要经常加班到十点十一点，常年周六加班，后续晋升空间不大，殴大觉得是继续坚持还是换个轻松点工作比较好，个人总资产 A8.1左右吧，负债30%左右&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：换&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问；老欧，40岁人生还想搏一搏，炒楼，请问还有意义吗？半辈子净资产200万左右，开电脑店。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：不是博不博的问题，
是用心去做的问题。
发财毫无悬念，是你不够认真。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：自媒体相关，水库公众号……1，有什么隐秘路子引流吗？2，欧总单人时，高产怎么做到的？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：你写得好，更新快，自然就有粉丝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：屌丝一枚，无资源无背景，但喜欢看殴大的书，立志炒菜能逆袭吗？从哪个城市开始？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：需要克勤克俭奋斗十来年。
CQ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问，哪里有最新全套欧神文集？如果有朱总解读版的就更好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：全部都是非官方的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：没有官方版本，那么您推荐去哪里获得？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：都是熟人，推荐哪个都不好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：我神，一般多军用多少资产比例买车呢？纯好奇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：金额最大的一张信用卡&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，资源配置的说法有没有道理？政府配置和市场配置哪个更好？资源配置好坏的标准是否是指浪费，赌场不创造价值吧&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：赌场创造欢乐价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧帅，看着趋势，汇率会不会到8啊,望赐教&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：稳定压倒一切。汇率大幅波动，不利于进出口。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：殴神好！请问袁大头有收藏价值吗？如果150万市值，值得出手吗，殴神好！请问袁大头有收藏价值吗？如果150万市值，值得出手吗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：完全没价值，IP过期&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问欧神，最近发现友邦保险行业发展很快,银行、医疗的从业人员近期加入很多，欧大怎么看？据说收入也不错，国十条也有对保险也的政策，政府是为了减轻养老保险的压力吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：吹的。
骗你的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，欧大，无所不能的欧大，说说股市呗？你之前预测过，就现在的情况再说说呗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：还太高&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神很少谈环保，为什么，是还没想清楚么？环境变优美，污染少人健康，不是好事情吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：环保是邪恶的伪科学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：殴大，正确的三观是什么？三观重要还是策略重要？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：正确的三观，可以解释事实，预测事实。
三观是策略的引导。好比用兵之前，要先学兵法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，数量大于质量的地层逻辑是什么？非洲这么多人,一直想不通&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：因为世界和平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：历史上的、现在的经济学家，哪位最正确？想读其书，增长知识。学识不够，老做韭菜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：一课经济学&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：任何事物的发展都会有起伏。冲得再高，也有下跌的一天，跌得再狠，也有反弹的一日。 欧大，为何这句话在楼市中不存在？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：你家门口的大白馒头，降价过没有。
都从0.05涨到5元了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/11/26/ocx1013/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/26/ocx1013/</guid>
        
        <category>房产财富精进指南</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>欧神社区问答精选(10月06日)</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;概念及操作篇&quot;&gt;【概念及操作篇】&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请教欧大如何看待雷达里奥的债务理论？雷达里奥的新书债务危机讲了他对过去所有经济危机的理由总结：没有好的债务和坏的债务，但是债务比重到达一定极限超过承受程度会引起经济危机，过去都是如此。有人研究分析得出中国的债务与GDP占比和居民债务GDP比重都在显著升高，而且逼近了历次经济危机的高点，如果不去杠杆房产泡沫终将爆发。
请教欧大怎么评价达里奥的理论？中国居民不断攀升的债务相对于已经滞涨的GDP而言是不是很高了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：《桥水报告》写得很清楚了。
他的理论全错。
Dalio被热炒，是为了宣传铺路。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：关于高层顶楼是不是折价,二线省会城市，电梯一零年房子，顶楼，一般几折可去？谢谢，上一套同面积220，目前这个顶楼180能入不？谢欧神&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：为什么顶楼要折价，为什么电梯顶楼不是溢价？
没有必然折价的说法。房东若愚蠢折价85%，反而可以买入。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，自住的话应该不推荐买高层吧，洋房别墅这种低楼层，容积率低的比较好对吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：要不就是纯别墅社区。
洋房和高层混杂社区，低区的洋房采光完全被遮挡。还不如直接买32F最高层。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： O神,二线省会，老市中心，整层面积1600商业，低层，可做酒店，价格6200，可低首付，可以要吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：不要。宁可买郊区。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：单独一栋楼的房子（没有小区环境）折价多少？单独一栋楼，没有任何小区环境，这样的住宅折价多少呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://upload-images.jianshu.io/upload_images/3836857-6cf72198444b348e.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：在日本不折价。在中国折价15%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请教经济适用房的有关情况，神，请问通过代持房票（有资格）可以拿到经适房，距离地铁口800米以内，各种费用算下来可以比周边商品房便宜35%，满五年后可以转为商品房性质交易，但五年后要补交交易额的25%给政府，这种房可以拿下吗？～～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：不觉得笋啊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：投资的房子入户门有必要为了门面装子母门吗?房子正在装修中，入户门质量很差必须要换防盗门 ，是换成子母门好些还是就是普通单扇门好呢？子母门可以通过砸一点墙实现，价格要贵一千左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：N年后你会后悔，为什么没有多花1000升级。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://fd.zaih.com/column/question/90000040241904427803&quot;&gt;匿名用户提问：准备租亲戚的房子，价钱本来也谈好了，后来亲戚又想涨房租,一开始亲戚是愿意以低于市场价出租房子，但后来又觉得自己亏了，又涨价，亲戚之间租房子难道还与外人一样，没什么亲情可讲，还是大家都活得很现实，我还要不要租这个房子？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：第一次喊价，你加。
宁可你吃亏，不差几百元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：公务员炒房有哪些劣势？谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：不能做经营贷。收入证明比较低。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，实名求助，我亲姐买房遇到的问题。情况：购买某房，总价530万。该房在平安银行抵押贷约260万，中介办理赎楼时候发现有民间借贷（中介说60-70万，但应该比这多不少，因中介说这个楼负债率80%以上！）。现在已经办理了资金监管，业主已收定金20万，银行的贷款承诺函也已经下来了。中原自己的担保公司不接该房的赎楼，接下来怎么办？怎么能尽量减少损失？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：自己拿钱解民间抵押。
交易中心三方见面，当场给现金。
压缩银行还贷时间。
尽量凑在几天之内过户。
还要控制房东一张借记卡。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：三线城市商铺是否值得老人购买保值,我母亲60岁，由于父亲去世，把老家一套200平米复式出售，有现金180万，放银行怕贬值，她老人家想在老家当地买一商铺，面积150平楼下楼上两层，价格250万，她不能贷款，目的是一来保值，二来想靠每月租金收入作为增加养老来源，但在群里看商铺不值得投资，我有点犹豫，想得到各位大神指点，如何抗通胀又能增加收入?多谢!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：尽量尽量，不要买小城市商铺。
99%是坑。
只有大城市，才有不动产。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：怎么正确操作资产购买房产？神～夫妻婚姻内一方将不正常收入交给另一方，然后离婚，另一方将收入以个人名义买房。这么操作是否可以？以后是否有可能房产被收回？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：按照物权法，善意购买人不需要归还。
但是贪污配偶是需要归还的。
意思是，你把1000w的房子，500w卖给你表弟的小学同学B。B不用归还。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：神，老家山沟发现矿种，听说国家要征收所有土地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：有农作物的话，需要赔偿。这里面就有操作空间。
哪怕把你茅屋拆了，也就赔十几万。供参考。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：没有流水，但是如果刻意做流水大的话是不是就要交税呀，怎么能合法避税呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：咨询你的会计。
公转私很多方法。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：现在房子的抵押贷款主要是用经营贷的方式做吗？或者还可以用哪些方式做？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：消费贷上限150w，而且越来越多城市不做。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：OS，小白咨询一下，全款抵押怎么操作，直接联系银行还是找中介？年龄大的和年轻人去做抵押有什么区别？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：全款抵押一般都要贷款中介。
银行不接散单。只接贷款中介和熟客。
64岁和69岁二个槛，高了很难抵押。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大。你好。目前私企业主。十多年工厂。现状想撇清企业和家庭的关系。想用离婚这个模式。协议写。负债我来承担。我名下有贷款房产和现金都协议写归属老婆名下。我就要两个孩子的抚养权。这样是否可以撇清家庭和企业的关系。谢。指教。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：负债要看有没有抵押，否则会被视为恶意躲债。
一般有时间准备的话，拖长成几个月，是可以弄得干净的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：全款抵押时银行会因为流水少，负债高而拒绝吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：肯定会。
补流水。缺什么破什么。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：近期想，抵一套房子的用自家公司经营贷,这家公司我是实际经营人，所以我主贷人，老公是法人，我贷出钱来，老公和我离婚，入户去重庆买房的话，可行吗?还是我们离婚后，再办抵押好，但是银行已经来审核过了，再离婚是不是不太好？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：可行，没有问题。
经营贷所获得的现金，需要取现截断。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;城市篇&quot;&gt;【城市篇】&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;北京&quot;&gt;&lt;strong&gt;北京：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问:二套首付200万左右的区域选择,1.北京二套，现在这个时机适合入场吗？纯投资2.如果可入场，200万现金，月供1万5以内，那么以下区域的房子优先顺序如何？a. 望京98年房小一居，离地铁口1公里内 b.天通苑小二居 ，但居住环境不太好，鱼龙混杂 c. 东四环外如石佛营等地的房子&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：北京二套任何时候都没有价值。
我会排除A，大概率价格不会好。BC看哪个更笋盘。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：北京宋家庄700米顶楼3.7万可以入吗？老楼没电梯，谢谢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：值得去现场看看。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;上海&quot;&gt;&lt;strong&gt;上海：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：上海楼梯房，2000年后的以后可以加装电梯，顶楼复式,楼层折价吗？折多少？复式层高2.7平顶，折算多少年纪合适？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：现在6楼90折，7楼85折。
电梯安装以后，七楼105%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#上海#新盘打折波及上海，欧sir：新盘打折波及上海，碧桂园7折出牌，这样下去，会不会市场向下的压力会明显增加？谢谢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：完全忽略。先翻倍再打折而已.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：坐标上海，有套使用权房不知怎么处置，正准备买房，首套首带，还款只能覆盖200万贷款，买350万的房子首付已够。手上有个小使用权房，大概价值180万，一来贷款不能多贷，处置掉买产权房意义不大，而来现在使用权房也不好卖。坐标上海，想等350万的小房买下来后，再处置使用权房，去购买CQ产权房。不知道这种思路对不对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：立刻挂牌，毫不犹豫地抛。
哪怕市场不好，凭时间慢慢撞运气。
不能贷款的资产没有价值。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：关于房贷追加担保人的问题,坐标上海，为首套资格离婚，收入证明开不多，为商贷能批，能不能追加前夫为担保人？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：可以的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：殴大殴大 佘山的次新联排别墅什么价位入呀,谢谢殴大&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：35000～45000
纯地上面积&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cq&quot;&gt;&lt;strong&gt;CQ：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：和黄御峰现在的价格高了，和黄现在均价1万8，感觉买不了了，还有别的可以推荐看一下的楼盘吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：御峰新房摇号只要12000，但要提前一年预约。
18000就选别家吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：06年前的CQ经适房，转让后，土地性质仍然为划拨地，土地性质 无法转为出让地，买入这种类型有什么风险？单价比旁边商品房便宜40%，是否值得入手？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：意思就是每一次交易，都要额外付1%手续费。
但如果价格只有60%，还是可以买的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：殴大，您说重庆房子经常贷不足，为什么会这样呢？前几个月重庆房价猛涨，评估价跟不上情有可原。但是为什么2016年房价没涨时，重庆房子评估价也上不去呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：政府故意压制二手房，习惯性永远估不足。
银行又不是傻瓜。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，重庆买房流程卡在了按揭环节，怎么处理？走是的某管家渠道，外地三无，做的是fake资料。快两个月过去了，迟迟没有下文。这样情况，是不是大概率已经凉凉了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：既然付了管家费，就死催管家。他会帮你处理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：现在重庆和武汉房价大概还差多少？重庆内环次新一般什么价？武汉内环次新一般什么价？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：2/1.5/1
3/2/1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问殴大现在国际社区一万五六的均价，请问还可以入手吗？另外，北滨路，北岸江山，北国风光之类看江的，也一万五六，这些盘和弹子石板块选的话，哪个性价比更高呀?谢谢!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：市场价。
都是正贴市场价，因而不算笋盘。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;沈阳&quot;&gt;&lt;strong&gt;沈阳：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：沈阳信达理想城二手咨询。沈阳白塔版块信达理想城一期步梯3楼，共6楼，3房，140平，11年的房子，单价6800,可以2成首付，值得入吗？谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：小赌怡情。
一二年总能赚钱。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，sy买房，沈北看中一套房，面积110，谈到68.3，卖家第二天说要70，后来要75，现在过了半个月了，说低于71不卖，朋友建议冷一段时间，您看怎么办？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：冷一段时间。
到了12月圣诞节会更冷。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，今年入沈阳还是明年入天津？我们坐标北京，目前北京一，天津一，沈阳三。资金30，明年有可能还多一些。沈阳有一张老人票，因为之前有一套房子，可以落户后再买一套，贷票虽然年纪大，但是国企，流水高。天津用我老公的二套贷票，我们天津已经有一套了，他是天津户口。我想入沈阳，把老人票用掉，资金量今年也够。我老公坚持说鸡蛋不能放在一个篮子里，想明年买天津。请教欧神的建议？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：这么少的资金，还分什么篮子。
继续买沈阳没有问题。
今年沈阳比天津好。
明年估计也好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：沈阳，恒大雅苑，怎么样？只剩下14、18楼了，选哪个层好？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：18&amp;gt;14&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：沈阳新房现房如何处置最优,我的神，年中跟着大军买了一套沈阳南站华府丹俊的清水现房，151平，三室两厅两卫，6400/平。1号刚刚还了第一个月供。请问我的神，怎么才能回点血？清水出租还是装修后出租？还是空置？本人在重庆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：清水出租或者简装出租。
南边租金远不如道义。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;其他城市&quot;&gt;其他城市&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：武汉限售吗？限售几年？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：只有长江新城限售五年。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：迁户口到武汉摇一套限价房合适吗？二套房票，资金预计不到100万。
优点：1、部分限价盘价差很明显，有刚需摇号政策，不需要全款就能抢，抢到就是赚到。赚钱效应稳。2、研究生落户相对方便。
缺点：1、贷款只能五成，部分四成，装修部分不能按揭，只能消费贷2、买到概率低，外地操作繁琐，耗时耗力3、仓位在重庆沈阳杭州，对武汉相对陌生
是否重庆买二手房更好？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：既然搞得这么复杂，就不要折腾了。
还把仓位弄分散。
还是继续CQ，沈阳吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：从长期来看，长沙和武汉的房价差距是扩大还是缩小？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：会缩小。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：长沙出了这么严厉的调控政策，您觉得两年内长沙房价还会涨吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：房价涨和调控政策无关。
房价又不是炒上去的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：长沙地铁四号线十二月份开通，房子距最近地铁站15公里，要卖吗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：如果不限购的话，倾向卖了，换成地铁出口。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：上饶碧桂园从一万降到7000是真的吗？刚才听说上饶碧桂园从一万降到7000，前几天听说漳州万科一万八降到一万。这些是真的吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：上饶房价不过7800，他什么时候涨到10000的。
万科就是骗子大户，声名狼藉。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：问神们昆明买房的选筹标准，昆明可以找到一个土著SFSD，人同学超靠谱，问一下如果代持，40万首付，选择哪里？利息会上浮多少&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：昆明微观还在考察中，给不了建议。
目前首套+15%很多。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：广州为什么新开发的写字楼面积不能低于300平？坐标广州，政府为什么规定新开发的写字楼面积不能低于300平？那以后没有小面积的写字楼，小企业咋办呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：小业主会拉低高大上的档次。
小企业可以合租啊。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#东莞#镇区400w的一手别墅值得投资吗？万科约140平三层带地下室前后花园双车位精装修双拼小别墅，值得投资吗？谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：万科一手盘一律回避，全部是坑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：最近很多地方新房打折降价，这意味房地产趋势未来会怎样？最近东莞的一手房都在降价卖，甚至一成首付，这意味着未来房地产趋势会怎样？会往下跌了吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：东莞降价完全忽略。
并不是风向地标。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，你看好成都吗？目前成都处于什么样的状态？什么时候比较适合入手？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：兴趣一般。
作死阶段
近期不可&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧GG，来聊聊金边项目呗,国庆期间在柬埔寨玩耍，有点爱上金边了。这城市还是一块璞玉，你有什么计划我愿闻其详呢。Sorry, 有点迫不及待哈！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：水库内部会议开完，会对外沟通的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;其他篇&quot;&gt;【其他篇】&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧神好，小弟33岁，单身，8.2，年工资收入20万。最近意志有点消沉。已经开始有中年危机了。想请欧神指明一下方向： 1、我目前这个状况是不是有点糟糕，离35岁只有两年了，感觉并无成就； 2、我明白任何时候努力都不算迟，但现在对自己努力所能达到的高度和意义有点灰心，请问应该如何激励自己，砥砺前行呢？ 谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：是的。
看房200套。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神如何评价拿破仑呢？从一个没落的贵族家庭起步，30岁就当上皇帝，巅峰时期大半个欧洲都在他掌握之中，虽然最后失败了，可是战绩还是你值得骄傲，很想知道欧神如何评价他？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：象这样的历史人物，是不可能通过几百个字描述的。
你要问，你追求什么，你得到了没有。
如果是法国的霸权，那么没有得到。
如果是君主制的垮台，那么达到了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：神，不想继续从事影视行业了，神觉得什么行业好？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：直播？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：瑜伽#请问这个自己做线上直播及课程有前途吗?系统是用第三方平台还是买一个自己的系统专用，有老师对这个了解吗，谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：郑多燕了解一下&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/11/23/ocx1006/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/23/ocx1006/</guid>
        
        <category>房产财富精进指南</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>欧神社区问答精选(09月29日)</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;概念及操作篇&quot;&gt;【概念及操作篇】&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧帅，马尔萨斯的《人口论》您熟悉不，他的观点您怎么解读？望赐教，谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：其实有道理的。水库目录缺一篇《论马尔萨斯陷阱》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：最近提出的房贷抵扣个税的新法律会对房地产市场造成怎样的影响？坐标天津，请问这个新个税法的实施会让房价有大的波动吗？另外如果我现在买房的话，等新法案下来我还能够享受房贷抵扣个税吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：SB才会做这么愚蠢的事。
见&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/OqSK50dSxAvlnqsF8nagLA&quot;&gt;《个税减税，房产登记和股市大跌》&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，2025前有可能鸽派起步来，不代表一线不涨了吧，总不见得横盘到2025年？谢谢欧大&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：鹰派也不可能违抗印钞规律。
最多收得比较紧，侵蚀一二年涨幅罢了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神说的ABC操作法具体方式是怎样的？和房东签定金合同，快速凤变冰，卖出，由中介代理过户手续是吗。这个中间会不会存在房东反悔或者是推脱阻挠过户啊，如何预防。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：见《abc单》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大大，你研判一个城市的楼市价值，最简单最重要的观察要素是啥？如果两三天考察，都看啥？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：首要是价格。
其次是政策法规，包括首付，利率，交易税费，限购资格。
然后看微观，价格体系如何，有没有尊卑秩序。
然后看可建仓筹码。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，国家对楼板房拆迁现在是什么政策？我现在住的就是楼板房，有消息的话我就提前就近买一套预备下，预防拆迁后没处住&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：完全不拆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#车库#欧大，请问下地下车库价值。您曾讲过车位等价于5平房子，那么小区地下停车场，存在车位和车库，车库面积30多平，有产权。大概能等价于多少平房子？低密度洋房小高小区，总的停车位大概为住户1:0.7，单纯车库占总户数18%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：算1.2～1.3个车位吧。非精确&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：今天看房遇到问题了，楼梯房和电梯房应该选哪个，同房龄同地段的情况下，，未来趋势哪种物业类型更受欢迎呢？谢谢老师&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：电梯&amp;gt;楼梯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： Ogg，为什么层高比面宽重要？3米1比2米9就高了20公分，感觉上有特别不同吗？朝南面宽3米3，确实不够宽，3朝南间+客厅朝南，面宽14米5，无论如何窄了是很明显的。为什么层高比面宽重要？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：身高180+楼板11+地暖7=200
层高二米九，其实是90cm VS 110&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧哥哥哥………麻烦帮忙。去年二月低谷期相识了您和水库，觉得您真诚，有智慧。当时我爹刚卖了省会我的房，然后那个房开始疯涨。后来努力说服七月买了阳光一百。之后我爹在县城新区全款买了一百万的房子，然后我来到了sz。目前，工资可以刚养活自己，手里剩一年月供。我爹也许因为自私，和穷，坚决不同意抵押老家的老房子，没钱再下手了。 
哎，翻身还是难，只有一方面努力想办法升工资？一方面等一两年后阳光一百如果价格不错考虑卖出，然后买更多平米？一方面开始办卡办贷款明年再战？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：损失一百万全款。
你有魄力的话，办100w卡填补啊。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：小白请教县城应该选老公房还是新毛坯还是二手。求教神，我只想留在县城照顾父母，他们年纪都大了。由于资金限制只能选择买一套房子。现在没办法去一二线，就只能在县城，目前有几个选择，市政府后面小户型10年房龄简单装修小洋房110w建筑190平、市区自建毛坯70w240平及精装90w300平各一套、市区边缘自建毛坯45w240平，室内二手商品简装45w140平，二手精装65w115平。请问该如何选择性价比最高。另有90平19w的老公房值得投资吗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：你几个人住呢，有没有兄弟姐妹。
老人二个人的话，120m就够了。太大打扫不过来。
如果你自己也住，就要240m
装修的事，一般选毛坯。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：70年住宅底商和住宅的选择。欧大好，之前您回答过问题说商铺尽量回避，这个怎么讲？坐标二线城市，想问下住宅楼下70年产权，1%公摊，租金约4-5块，2020年5月交付。单层售价3.3-3.5左右，双层2.2-2.5左右。有小面积50-60左右……可否入手？还是同等首付购住宅合适？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：无底深坑，回避。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，买房过户后里面有个老太，死活不肯走，有啥办法吗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：那你根本就不该买。
这种至少要折价30w。
清场有雷锋。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 二线城市 妈妈59岁白户。现在父母离婚以首房首贷三成买二手。请问凭离婚证就直接办，还是最好先去办张卡，把白户征信变成离婚状态？做按揭之前还有什么需要提前做的吗？流水已经做了半年多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：离婚证直接办。
四金，资产证明。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，手里只有50万的xyd，加50万的xyk，已经有两个按揭了，很着急不知道还能买哪里？想十一再买一套，能推荐一下吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：别乱买东西。
下半年不凑大市，看笋盘。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：关于房产购买的确认问题。有朋友已经移民入了外籍， 他的户口和身份证还有， 他可以用国内的身份证在国内买房和做抵押贷款吗?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：要看有没有申报入籍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：ogg 接着刚才提问的购买房产的身份确认问题。他拿了外国护照的， 在国内没有申报， 他还能继续用国内的身份证买房和抵押吗? 如果买了， 万一将来身份证和户籍被吊销， 他的房子怎么办?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：可以。
大使馆做同人公证。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问办理建行抵押云贷合适吗？请问，拿股东房产抵押，办理建行抵押云贷，3年先息后本，月息6.6，无需过桥，需在建行新开公司账号，放款到公司账号，这个值得贷款吗，有什么注意事项，谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：8%年率，先息后本，不是问题。
关键看贷几成，能否贷足。对主贷人要求是否苛刻。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：房贷利率问题，谢谢神。现在多地房贷利率都上浮10-40%了，请问明后年利率会降么？基础利率会不会有变化？美联储加息会有影响么&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：利率完全不敏感，也不值得研究。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#额度#如果xyk与xyd互相占用额度，且xyd利率高，是否尽量申请xyk，不必太在意xyd？谢os&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：分立额度。
但是银行会适当参考，会影响下卡概率，不影响最高限额。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 抵押贷款，一年利率6.09；10年利率6.89 1年那种需要每年还本， 10年等额本息 超过3个月可以提前还款 成数都是7成 请问哪个好&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：每年还本坚决不要&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，有两笔抵押贷选择，A.年息5.7%，20年等额本息，5年授信，B..月息5.4375, 五年先息后本，每年过桥无需还款，只要去面签资料即可，如果贷款成数一样，选那个比较好的？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：绝不选过桥。
银行就是流氓，承诺不可信。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，信用卡逾期一次，数额有点大，影响大吗？有什么办法可以消除影响？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：上报人行就没有办法。
一般不看金额，1001元和1000001元是一样的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#xyk#销卡与申卡。广发xyk销卡后，尚余溢缴款，当被取出后， 1.隔半年再审卡能否被视为该行新户，与之前的额度积分及用卡信息断绝开来？ 2.这个间隔期(半年)的起点是销卡日还是溢缴款提取速日？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：可以
提取日&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;城市篇&quot;&gt;【城市篇】&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;北京&quot;&gt;&lt;strong&gt;北京：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：水大好，你说燕郊的合理价值是1.8w，那大厂呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：9000？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： OS，bj东城二环边2000年后大平层带学区单价近10万，130p，卖掉可腾出sfsd一个，置换单价7万内，180p起，四环外次新，贷足800万，全款入500p cq。操作周期至少1年?交易成本100万?月供-2万左右(cq累计680p和bj2套租金+部分工资还款)。这样折腾合理吗？时间节点把控上需要注意什么?单身女生还要相亲不想压力太大，谢谢od!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：合理，发家致富之路。
辛苦二年，收益一辈子。
值得花费一切资源，全力先把这个计划完成。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： OS，打算bj sfsd1000+自住，单价7万内，四环到五环附近。感觉北边码农雄聚，南边金融狗散居，东四环倒是有几个老牌明星盘，再往外又是土著回迁。海淀好地方太贵了，石景山、门头沟感觉没啥规划?昌平还可以，价格也不便宜了。神有啥推荐板块?想找高端一些的圈子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：喜欢朝阳。
从双井到太阳宫。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，bj的工作居住证办下来了，但是还没攒够首付，估计明年才能买bj（自住），很担心工作居住证的政策，会不会哪天这个这个证取消了 或者不能用它当买房资格了？谢谢欧大！！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：一二年内不用担心。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;上海&quot;&gt;&lt;strong&gt;上海：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：闵行都市路98年的老公房，顶楼28000投资能入手吗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：都市路很长，大概率可以&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：90年代海南房地产泡沫时上海房价有没有跌过？当时上海房价跌幅有多少？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：不存在94房地产泡沫。
假新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，您说2008年上海房价没有下跌，并且说房价只涨不跌的。但是现在上海房价确实是小幅下跌了呀，您承认现在上海房价下跌了吗？如果承认的话，那为什么不承认2008年上海房价下跌呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：涨价如山倒，跌价如抽丝。
你不要用放大镜看着细节，见不到整个宏观大势，已经如排山倒海。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;深圳&quot;&gt;&lt;strong&gt;深圳：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：深圳新房的楼层选择问题。深圳18年在建新房，29楼顶楼和28次顶，顶楼单价3.96，次顶3.95. 选哪个好？哪个价格被低估？我去选房时候看到所有顶楼都没销控..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：二个都可以。
若有赠送，选顶楼。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： O神，手上有资金400，年底又会有170，年收入80-100，月供18W,渔村还有一张五成二套票，A)有个小产权的机会一次性300万(100平)估计等4-5年，回迁房。 B)或者是下半年抓新房 C)二手笋盘。优先级排序如何？谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：BCA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：住深圳，纯投资买沈阳还是惠州?钱不多，想练练手，想用妈的名义买沈阳，纯投资，二手房租出去，买哪比较好?不想多跑，需要把妈的收入证明银行流水带过去吗?需要妈本人也一起去吗?问了问惠州惠城区，可以三成，但利息上浮35到40可买不?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：沈阳好。
前期你先去，所有的资料电子文档，可以快递补。
银行贷款签约当天，你妈再去。
惠州不建议。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cq&quot;&gt;&lt;strong&gt;CQ：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：OGG，现在重庆还能入手么？现在感觉横盘，今年过年前想入手一套，有没有什么地方推荐的或是可以关注的，重庆雪坡还有多长，明年3月还有可能来一波么？绿地城怎么样？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：可以。
问题太多太复杂，找个管家帮你。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：重庆房子的豪宅税怎么破？欧大，今年年初买的新房超过了豪宅税，怎么处理，年底交房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：没法破。不要买一手豪宅。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大,cq建仓贷票都是只能全款再抵押的话，该怎么安排呢？是看套数还是看金额？假设每人能贷500万，这种情况下也是分散成7、80的小套一人名下放6套吗？假设一万均价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：抵押有60，50，40m三道槛。太小的房子抵押受歧视。
在70～80m的区段，且单价不溢价，尽量买小单子好了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，北滨路北岸江山的房子套内1.4，面积68-93，全款吃下合适吗？ 还是淘二手笋房？这样压力小一点？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：套内14000不算贵。可以考虑。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧神:有一套房总价200万，抵押贷款130万，卖家要求买家解押，如果约定一同到银行解押风险大吗？CQ有没有办法当天出证呢？谢谢神&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：看卖方是否正经人家，老人孩子。
解是可以解的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： OGG，坐标cq，您这个流派是大面积低单价流，通过资产组合包搭配长短、大小、远近的，目前为止仅购入鲁能星城外滩江景顶复一套，您建议再搭配些什么资产为佳呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：买几套75m的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧神，坐标一线、一个人规划好可以四套，我总结一下，一线先按揭一套，CQ按揭二套，全款dy在两套，理解对吗？你之所以说四套，不能叠更多的全款在dy，你是考虑单核负债上限吗还是？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：对的。
理论上五套六套也行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;沈阳&quot;&gt;&lt;strong&gt;沈阳：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大好，郑州和沈阳买二手房比较。用于投资，郑州有本科学历二套贷款4成，沈阳二手不限购，二套贷款成数不确定，您建议买哪里？谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：沈阳好，增长潜力远胜于郑州。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：我有点搞不懂，为什么欧神会选择雅居乐?市中心明明也有7千左右的，，雅居乐觉得挺远的，虽然离地铁近，，可是离市中心的位置15公里呢，真是看不懂大神选筹？重庆选择两江四岸倒是觉得没啥问题，，沈阳市中心用心淘有些也不贵觉得？希望老师指点&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：哦，市中心7000的在哪里。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：沈阳恒大名都1期二手咨询？174平4+1房，中高层，二手，加上成本单价近7000,可2.5成首付，值得投资吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：买&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： os，sy高层盘20楼单价4700，32楼4200，33楼顶楼3900，哪个楼层更划算？另外开发商那边要先交30%首付款锁房，半年个税满了后再办按揭，请问这样操作风险如何，需要注意什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：3900
大KFS没问题&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;其他城市&quot;&gt;其他城市&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，珠海的房产现在是有价无市。是现在卖还是年后卖核实，有具体时间吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：卖房要么十一，要么元宵。
Nov～Dec不卖房。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，珠海的房子卖掉，接上面问题，您意思是11月至12月不卖，十一国庆和元宵卖房吗？那年后3-10月也可以卖吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：《楼市的季节性》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：武汉投资现在适合入场吗？武汉现在新房不再日光了，二手房冰冻了，现在投资买房适合吗？什么时候入场更合适？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：新房还日光的，二手比较差。
估计再等一年。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：接上一个问题，那现在怎么办？停止不买吗？这一波会不会大跌啊，跌的原因是什么，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：楼市什么时候跌过。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：武汉老破大应该卖同地段新房的几折？谢谢神&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：没有定数。
而且现在武汉新房和老破大，也不在同一个区域。
估计75%吧&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 殴大，坐标山东，老家农村，距镇上一公里，距区上三十公里。父母不和，母亲跟我在大城市居住，父亲一个人在老家，农村的宅基地已经年老失修，破败不堪。现在该怎么解决父亲的居住问题。。老家房子重新修建？（大概十来万）。去镇上买一套楼房？（大概二十来万）。还是其他选择？求指点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：租最好&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 苏州园区的厂房5年租金明年到期，续租时租金直接跳涨70%。长远发展尽早买工业厂房也是明智的吧？80人企业，年A8.15的净利润，增长比较乐观。买厂房需要A8.4。您预计工业用地的涨幅比住宅如何？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：一切东西，都在持续通胀中。
净资产»8.4，Hold得住就可买&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：老师您好，坐标南京，目前有一张二套房票现在要买套限价房。但为了做低首付准备离婚，先摇中后办离婚来得及不？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：尽早离，免得出台新政策，例如要求离满六个月。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，杭州一套期房月底交付，比一年前购入时涨了100w，现想出手，包括俩车位，各涨了10w，还贷后可有现金330w，准备拿腾出的房票贷票和100w在hz摇号，150w去cq全款抵押。现负债率43%，无现金无贷票，信用卡也启用了，不知这么操作是否值得，还是继续打滚去重庆。期房板块未来可期，但hz似乎已入尾声，还请指点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：感觉置换成本过高，我不舍得。
不如简单融资。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，主场hz,目前来看hz整体要到什么时候才会有起色？入手的话，您觉得什么时候比较好？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：估计还要一年。
不急，先观望。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大:天津的最佳买入时间是什么时候？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：再等等，目前完全没有复苏迹象。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;其他篇&quot;&gt;【其他篇】&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：女多军该如何平衡家庭工作和CF?一个人CF很是艰辛&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：取房产和家庭。
舍工作&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：听说欧大要跟ayawawa粉丝搞联谊会，这是为什么呀。她一直教导粉丝女孩婚前不买房，娃粉肯定不是水库的目标用户。欧大观点是控制欲太强的女性不好相处，而娃学其实一直教的就是女性如何通过一系列手段控制男性。欧大，咱们多军为什么不内部消化解决？我们女多军多好，踏踏实实清清白白买房赚钱，脑子好使又不白左。咱们干嘛不内部联谊内部消化？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：水库哪有女粉……&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：分答社区12月31号就到期了，无法续费，到期之后还能看到之前的内容吗？包括提问？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：到期以后，社会会正常运营。
只不过不再更新新的内容。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问： 欧大，房地产与劳动的关系。因为一二线房地产有使用价值，是必需品，必须要用劳动来交换。所以购买房地产相当于储存了劳动。而房贷负债相当于比不负债的人先拿到了新增货币。对吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：房地产不等于储存劳动。目前没有办法跟上劳动价格涨幅。
负债对的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：大神们，买二手车需要注意什么？合肥月薪一万+，能代步就行，预算多少合适？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：车非我所长。
只知道瓜子买卖车，尾款向来是收不到的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：万科秋季例会上说：要活下去，是不是地产的寒冬要来了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：完全忽略，跳梁小丑&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/11/23/ocx0929/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/23/ocx0929/</guid>
        
        <category>房产财富精进指南</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>欧神社区问答精选(09月15日)</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;概念及操作篇&quot;&gt;【概念及操作篇】&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，什么是私产房？欧大好，二线城市有个别墅，中介说是私产房，位于一个商业小区旁边，占地500平，房本面积270，可以贷款，限购，但是没有70年产权的限制，可以推倒重新盖，商业小区里的独栋别墅目前一平2万。经过高平，可以按揭贷款百分之五十六，首付四十四。问了全款抵押的贷款中介，说是不好做，全款抵押大概也是 一半左右。我看有奇葩人推了别墅盖了八层楼，如果可以随意重建，这房有没有购买价值？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:推倒盖八层楼，就没有产证了。
没产证，就不能贷款。
你的话前后矛盾。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：Og………转租房子转不出去，莫不是要悲剧？中介转不不去，豆瓣转不出去，自己也挺难转出去&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：否则房东干嘛让你赚二传手。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大好！最近在装修一套房子自住，楼下邻居刚好是家具城的客户经理（负责商家的活动安排、店铺装修等），我看到家具城里每一个商家都对他很客气，大概是他有签字权审批商家活动期限等。
在这种情况下，我跟我邻居谈，所有建材和家电，我在对比了线上线下款后，到家具城去看，看完和店家谈价格。。谈完基础上，由他出面，说是他要的材料。店家普遍再打了七折。 反复下来，帮我省了几万块材料费，因为他自己也在装修，所有看得到他的成本价。。 我想问，我应该给他多少好处费当做报酬比较合适？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：呵呵，你自己去谈也能七折的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问：现在才知道新盘销售摇号选房时一栋楼有住宅也有公寓，这种公寓是产权70年，民用水电气，转手的时候税费是不是和40年产权一样的税费高吗？可以买吗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：以LVAT为准，有税就不能买&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：浇筑加层的房间要安装一条保护栏吗？聚丰江山天下的房子，客厅浇筑了一层，阳台方向只有一面落地玻璃，担心租客翻下去变凶宅，是不是加条围栏好呢？但是又不美观，影响江景效果，老师加还不加啊？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：有艺术围杆的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，请问下面说的有道理吗?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[图片上传中…(image-a9c1e8-1543370047434-0)]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：24K纯SB，电梯才多少钱。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：关于商品房预售合同问题,老师，请教：新房，在交首付款、签合同过程中，遇到这样一个问题，当“因开发商原因导致3年内办理不了产权证”时，制式合同提供了两种处理方案，一是开发商退款，二是协商处理。现在开发商强势要求只能选第二项，即只能到时协商处理。遇到这种情况怎么办？这房子还能买吗（开发商五证齐全，质量验收的相关文书也都有）？请老师抽时间指点，谢谢老师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：自己衡量风险。
觉得不能接受，大不了不买。
商业都是公平的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：用老人房票异地购房的公证书可以找马爸爸要吗？这事有人监管吗？会进提篮桥吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:有公证书编号，会验法律正本的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大是怎么找朋友或库友借到钱的…？看房200以上，真的是一走进小区和房子里就知是不是笋！可是，当几套笋盘出现，陡然发现钱不够！！！这是何等的痛苦… 神魔以血饲养。我找库友借钱，都是『己所不欲勿施于人』，虽然说得没错，可是我要有钱我就买笋了啊，我真没钱借给库友。。。我想知道欧大是怎么找朋友或库友借到钱的…？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：朋友面再广10倍。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：工作单位发工资拒绝标注工资或代发工资，请教大大怎么维权？找哪些部门投诉？好不容易交满5年社保，一家子凑齐首付准备买房了，拉出来的流水居然没标工资，银行不认，只写汇入xxx，给人事打电话就是没用，气哭了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：没法维权，有种你辞职啊。可以去地税局拉税单，等效的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：现在公积金跨省联网吗?户口在延安，早年在延安用过纯公积金房贷，还没结清（征信上没记录） 现在在青岛想办公积金房贷，这种的能查到原来延安的那笔记录吗 现在百度搜索公积金联网结果都是2016年的一条新闻说已经联网了 不知道真假&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：公积金中心查得到。银行又不是公积金中心&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：这欧大您好！现实中申请XYD，一定是一部分是先息后本不过桥的，一部分是先息后本过桥的，一部分是随借随还每年过桥的。那么问题来了，这些需要每年过桥的资金，是该：A、用多核申请到配平的额度，然后进行AB互相倒弄？B、不需用到多核，自己有两笔以上这种随借随还每年过桥的，单笔20w拆分成5、5、5、5，打时间差还款？这块意识模糊，还望欧大和嘉宾们指点一二！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：每年过桥的，坚决不申请，最简单。
你每年准备300w，可能续，可能不续，这个要死人的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：医院工作能注册公司经营贷吗?谢谢欧大。体制内不能是因为不允许注册公司吗？医院算不算您说的体制内？医生作为股东申请经营贷会有哪些问题？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：医生可以注册公司的。体制内主要是每年要向党委申报。
你需不需要每年向组织申报。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：外币存款能申请存抵贷吗？由于外汇管制无法完全兑成人民币，请问老师是买理财还是办存抵贷收益高？由于管制，原来用于搬砖的，现在也基本不行了，钞转汇还要交手续费，悲催.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：不可以&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，Jyd是否可以住宅和办公楼打包做？目前原先抵押的办公楼,到期了，说是不给做了，原先是消费贷。。。办公楼单价翻倍但10多年不涨了，租金也不涨，又难卖？烦心，地点位置是宁波市中心最繁华处，地铁口&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：不可以&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：接上，神，还是小县城开小饭店，开饭店应该一般般，我主要想通过饭店整流水到时候好贷款，比打工强点就ok啊！发大财应该不咋滴，还是想在郑州继续N下去，建仓主业，小饭店就是整流水为贷款做准备可行否？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：完全没有这个必要。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：关于信用贷的使用方法有什么地方或文章学习吗？信用贷随借随还是可以分笔借出然后滚动偿还的意思吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:尽量不要随借随还，因为征信上会显示很多笔。
水库论坛——菜单——金融超市——卡研社&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：用自己的公司给房票，做流水，用公司账号打钱的话，直接备注工资就可以吗？还是备注劳务费？好一点&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：工资&amp;gt;劳务费&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：个人信贷一般多大额度封顶，及信用卡顺序二线省会体制内，信贷先息后本一般能拿到六厘的月息，请问信贷个人多少会封顶？是不是还要先尽可能多的申请信用卡，然后再把申请的信贷开通使用？谢谢欧神&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:非体制内，大约是80w信用卡/150w信用贷。
二个系统，略有冲突，但互不占用。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问取xyd全款购房，会影响全款抵押贷放款吗？如有，需要注意什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:不影响。
没涉及按揭就没人管你。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：存抵贷能在同一个银行办吗？在一个银行有房贷，二押，还可以再办经营贷，出来的钱暂时用不了，能在同一家银行办存抵贷吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:只能抵第一笔贷款。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：全款抵押后立刻买房是不是很容易被银行抽贷？有办法规避吗？贷款中介能解决这个问题吗？抵押上海的房子跑去重庆全款买会被银行监管到吗？一般过多久再买比较安全损失？损失月供好心疼，可是换核的话，之后再抵押又麻烦多，只怪自己太弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:现金截断。
A人抵押，B人买房。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：应届毕业生刚入深户，两年后方能筹齐资金购深房。请教欧神，现要不要按最低基数先交社保与公积金？下步社保缴纳划交税务，找公司代缴难度与风险加大，作为按揭，dyd,xyd的铺垫，我应如何是好？缴纳的基数多少为宜？谢了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:深圳四金一万一年。
不贵，缴吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：OD，请问现在的负债，可以加仓吗？坐标东莞。年薪到手18，月供3.6，出租收入0.6。现在xyk25，现金40，没有并发xyd（预计可以50-60）。是否可以并发xyd，申请xyk，除夕之后再一套？谢谢OD和各位老师指点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:负现金已经-3，可以停停等一轮赚钱效应。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：全款抵押后分期购买不下产证的一手期房可以规避银行监管吗？单核没对象，长辈又是空军，想的脑壳疼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:银行监管？
我们一般不关心银行监管。我们主要考虑赚不赚钱。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：xyk申请可以多家银行都办南航联名卡吗？会影响下卡吗？是年底申请还是年初申请成功率高呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：可以。
对批卡没帮助。
但是可以合并积分。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;城市篇&quot;&gt;【城市篇】&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;北京&quot;&gt;&lt;strong&gt;北京：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：咨询北京房产怎么优化,欧神：户口在浙江，现在北京父母名下有一套300万的97年买的全款房，自己名下今年初刚贷款180万买400万的房产，请问怎么优化北京的房产，我北京名下房产可否赠与我妈后再买?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：北京二套没有价值。北京目前也不是投资首选。别置换了，直接去外省吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：老师们好，燕郊至今跌幅已到40%，并且还在下跌中，如何理解？这种情况在什么条件下才会好转，他大概率会出现什么转机呢？房产投资踩空，真的是好难受啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：还没到时间，再等。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：摇中了共有产权房，值得投资吗?北京的共有产权房纯投资不自住的话值入投吗 ?我和老公在外地已有两套房,北京这个再买, 贷款上算二套。
优点：1 这个房子单价3万五（三万五是个人出的钱，个人占70%的产权，政府占30%的产权），周边小区的房子单价是7万，有一定价差。2 规划。这套房子周边规划有很多产业园，同时有一个故宫北院在筹建，距离地铁站16号线永丰站两公里。 
缺点：1 将来如果卖出或者出租，所有所得的收益也是按7:3这样来和政府分成，同时将来卖出时也只能卖给那些符合共有产权房申请资格的人，而不能自由卖出，流动性比一般的商品房要弱一些，五年限售。且政府有优先收购权。2 同时若买下这套房子，要算二套房，首付得七成，总共200万，压力有点大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：先拿着吧。全款再抵押可以么。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：全委还能做吗？坐标bj,bj只能做有效期半年的，另外还要提供买房人身份信息。哪个外地还能做长期全委？代持必须全委吧？不然不安全？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：河北小城市试试。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：北京已按组合贷签完，想改纯商贷，怎么和卖家谈能砍回一些价格老师好，已签完过了一个半月了，整个周期90天，本来下星期要去银行面签批贷了，拜读了水库知识和咨询老师们的意见后，考虑改成纯商贷保婚内一人的贷款资质。请教老师我应该怎么联合中介和业主谈能挽回一些成本？虽说签了合同再去谈价格有点儿不厚道了，但想试一试，毕竟组合贷当初肯定是有溢价在的。卖家情况是拿了钱移民米国购置房产，挺着急拿到钱，我可以接受提前给首付款200。两种贷款方式25年差45万利息，每月差1400月供。谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:几千元的事，上家一般懒得改合同。公积金如果已经申请，就用吧。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;上海&quot;&gt;&lt;strong&gt;上海：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#上海居住证#上海办理居住证需要房东本人来么？还是可以委托？需要交税么？如果现在不收以后收怎么保证房东权利？合同中如何约定？需要交税么？如果现在不收以后收怎么保证房东权利？合同中如何约定?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：可以委托,要交税,约定税金由租客出。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#上海#二手没有承接力,欧sir：9月徐汇中心这边的二手感觉没有承接力，一些优质次新价格松动，但是没有接盘，上海其他区域是不是也是这种煎熬状态，谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：季节不对，节拍不对。
有钱人很多的&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧老师，请教置换的合理性，坐标sh，刚配置了一套房，目前负债率70，老人两套老破小（79，89年）负现金2.5，考虑用老人名义把一套老破小置换更大涨幅的次新房，由于现金不够及老人年纪较大导致按揭月供压力较大，可能只能置换同等价值的次新房。建议一换一吗或者有其他更好建议吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：79年的尽量卖。
不能按揭？全款抵押试试。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：用老人票异地全款购房，是开委托书还是公证书？sh可以办理此类公证吗？还是要到当地办理？公证上要写清具体房子地址吗？可以先不写，确定哪套了再填上吗？小白请问老师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:公证处开公证书。
200元。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;深圳&quot;&gt;&lt;strong&gt;深圳：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：深圳小户型置换到重庆大户型，合适吗，请问欧大，深圳现在南山持有30平米的住宅单身公寓和商务公寓各一套，市值总共450，每月一共租8000,有必要卖掉置换到重庆？还是有更好的操作手法，谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:商务公寓尽早抛。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cq&quot;&gt;&lt;strong&gt;CQ：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：观音桥九街老电梯房值得投资么？重庆江北2000年高区电梯房，有小区，3栋楼，西侧是北仓文创街区和龙湖天街，东侧是九街，步行到观音桥地铁站900米，全款153万，140平3房，单价1.1万，小区内房子一半自住一半办公，请问笋不笋，能不能入？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：有前途。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：小公务员，想去重庆建仓，该怎么做,欧大好！我是小公务员，想去重庆建仓，交社保和注册公司两条路都不通的话，我该怎么做呢？
A、想贷款按揭情况下，找贷票，给她交社保/注册公司做股东？B、全款抵押情况下，自己做公司股东？C、全款抵押情况下，一样得找贷票，给她交社保/注册公司做股东？D、其他。。。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：迁户籍。或者给贷票交社保。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：办卡可以叠两份工作证明吗？cq社保已交半年，可以开一张异地工作证明和本地的一起给银行吗？对下卡有帮助吗？谢谢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：可以，但帮助不大。
就交一张大的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：重庆南坪商圈次新1.7万贵吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：小贵&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：重庆办过抵押贷和信用贷的不能按揭？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：目前仅是建行一家，不是全市。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：重庆，带按揭卖的房子一般打几折？业主自己花钱还按揭款的打几折？ 买家花钱还款的又是几折？一般解除抵押，会多花费多长时间？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:不打折。
解押需要多少钱，都是明的，打入成本。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问外地人买cq房子可以挂在孩子名下吗？需要公证吗？全款的话拿户口本可以办吗？感觉孩子比配偶靠得住，异地房子不影响本地首贷资格，等小宁大了或卖或抵押可以有笔启动资金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:可以。
但不能抵押，卖房也很麻烦。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：神 小白请教下注册公司，cq准备注册公司，安排了6个股东(自己一大家人)，部分为了jyd,部分为了一年后有按揭资格的。这么多股东可以吗？没什么影响吧？叩谢 欧大:)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:没有问题。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧D外地三五购房后落户重庆后退税问题有重庆户口后可以退税是哪些税？以一百万房款总额为例，可以退多少税？在哪办理？感谢，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:没什么税可以退。
契税可以便宜点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;沈阳&quot;&gt;&lt;strong&gt;沈阳：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：三盛颐景御园可以买吗?如题，就在碧桂园和亚泰城旁边。首付17万，价格6000,雨田学区，开发商可破三无，还不收任何费用，2020交房。可以买吗？会不会有坑啊?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：可以的。
产权没问题，这价格OK&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：上次提问了一个关于贷款买房的问题,月收入4000，无贷款 有一套自住，现在可以贷月利率8厘的贷款，想去沈阳投资，老师说我得继续增加收入，我想问现在在上班的情况下，做什么是增加收入的好方法.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：结婚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：灯塔，sy的美的城顶楼沈阳美的城6300顶楼，东户赠送9平米可以入手么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:还可以&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：OS，沈阳的下一站是那个地方，sy的下一站是天津还是昆明还是其他地方，请指教&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:我也不知道，考察中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，代持抵押问题请教，sy按揭贷款完了，房产证是给你的，不用压在银行。怕贷票卖房子，不是有招说，个人再一元抵押么？那么这个一元抵押必须在房屋所在地sy做么？还是可以回到共同的城市的房产交易中心做？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:沈阳做。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;其他城市&quot;&gt;其他城市&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#老破大要不要留，还是卖掉？大神们辛苦了,本人坐标武汉，妈妈58岁，名下有套单位福利房改房，可以跟商品房一样买卖，楼龄98年的电梯房2楼，面积120平，原户型是大两房，但也可改三房。房子位置还不错，2环内，三地铁，但不是学区房，周围是老城区，没什么空地了，只有一块地在建一个高级shoppingmall，但至少要4年才能开业。请问这套房应该卖掉还是继续持有?如果卖掉钱下一步怎么买？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：关键看价格。目前武汉二手低谷。要卖也是挂高慢慢卖。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：厦门这种弱二线城市，真的可以达到办卡标准？OD你常说任何体制内家庭，两个人都可以办卡200w+XYD100w…如今小弟实践一年多，夫妻俩办卡近100w，XYD80w，感觉卡已经办不下来了，且已经是一月一申白金卡。。。坐标厦门，像厦门这种弱二线城市，真的可以达到欧大您说的那种标准吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：我们都花了二三年时间来垒额度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大您觉得这个盘本地人投资有价值吗？？厦门市同安区的融创大同府，高层卖2.5-3.3，精装标准3000。叠墅123m卖520万，赠送地下室。小区门口地铁口和brt口，附近就是阳翟小学和中学，斜对面有第三医院。我觉得在厦门算是挺良心的，欧大您觉得这个盘本地人投资有价值吗？？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：没兴趣。
回避厦门，回避厦门远郊。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：横水和天津的房留哪一套？老师您好，2014年50w入手衡水一套89平方商品房，现卖81w，售楼处10500一平，二手房只能卖到9200左右。 今年7月底在天津梅江区300w购买一套二手房，3.4w一平。 两套房面积都是近90平，距离学校10分钟。想请问老师，哪一套应该留着，现在出售时机合适吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：保留大城市。天津&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：老师好 问个问题，我现在在苏州把自己名下的一套房子，可以赠予,给外地父母吗（苏州现在也是限贷限购，父母没有购房资格），这样自己就可以再买一套了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：不同城市，赠予要求不同。
北京深圳，需要受赠资格。
上海不需要。苏州咨询当地房产中心。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：无电梯小高层值不值得长持？谢谢大神们,坐标武汉，母名下，有一套全款100平价值135万的小高层住宅，能看到湖景，公摊小，通透3房，2012年建，位于三环外，风景空气好，但是目前交通不便，未来有地铁规划离小区500米，但至少需要5-10年才能建成。您觉得这套房值得长持么？若是换筹您推荐什么样的标的.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：位置品质都没说。
三环内的话，12500可以常持的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：关于多核，抵押贷，建仓，请教大神们，辛苦了。本人坐标武汉，家里4套房，母亲58岁名下两套均为全款总价320万，母亲已无房票，我和父亲名下各一套均有贷款70万。今年想2N，用我和父亲名字各买一套150万以内的新房，大概需要150万的首付。本着多核的思想，本想做经营贷抵押母亲的2套全款房，但说线做泪，武汉的信贷现在太不友好了，个人消费贷停了，经营贷也收紧了，以我母亲作为主贷人，不上我征信只能做两个产品：A.四年的先息后本，每年归本，月息0.71， B.四年的等额本息，年化8.5。这样月供压力太大。还有一种想法是以我作为主贷人，可以做20年等额本息，贷200万，利率7.8。但是这样估计会影响我再买房时申请按揭。请问您，什么才是最优解呢？谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:A或者C
鉴于资金成本高昂，应该先去看房200套，确定笋盘，然后才有信心做。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：坐标hz，首房首贷，现金40，信用卡 30，适合在杭投资房产？ (还是先解决自住问题呢？)，小公司上班，资金有限，望欧神指点，如果可以投资，以我这种资金情况适合买哪里呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:钱太少。
杭州首房首贷先留着，外省边角料兜一圈。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，如果从涨幅的角度，您更看好wh、nj还是杭州？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:武汉，便宜&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大再啰嗦问下，我宁波市中心两套写字楼，15年前买的，翻倍后，一直不再涨价，租金也4个点，原先消费有抵押贷，明年到期不给办了。怎么处理？宁波还有套房子无贷款，怎么组合一起套现金出来用呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:完全套不出，Over.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：昆山限价房值得买吗，如何选择？目前昆山最好区域，城西未来地铁边上，二手房单价25000朝上，一手限价房20000，但需摇号，683套房源10169人报名，摇中似乎就能赚80万，请教我是该去重庆用自己名字买第三套全款房，还是用孩子的首房首贷买昆山的限价大户型，谢谢欧神。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:昆山我只肯出10000.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;其他篇&quot;&gt;【其他篇】&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#职业#一线城市房地产拓展投资岗,现在在民营房企工作，项目量大，项目推进难，是否转到央企同等岗位混着比较好，安全，专心炒菜好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：都难混的。后台岗才好混的.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：上班如何装忙，如何让领导觉得自己很忙？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：真的忙，不是假的忙。
尽管大脑冬眠。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：ODD，自主贩卖机潜力如何：咖啡越来越受欢迎，加盟咖啡自助贩卖机发展潜力如何呀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:咖啡机太贵了，销量又小。
那种大型的果汁机更看好一点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧老师，您好！我有一个职业发展的问题想向您请教。我今年36，女性，有两个小孩（一个8岁，一个2岁），目前是区建设局公务员。在机关运气不是很好，局领导看不上女性，公务员10年一直是这个局长，最近才被提拔为副科长。建设局有100多人，其中三十个多中层，女性5个，再往上爬很难，目前我公务员全部加起来24万包括公积金。仁恒房地产公司今年刚在杭州拿了块地，我是建筑学专业，有朋友介绍他们想让我过去做设计副总监，对方已经发了offer。仁恒房地产给我年薪税前45万（不含补贴3.6万）。因为买房早，目前在杭州有5套房，重庆2套。一年房租1.6万，贷款600万。现金流有点紧张，但能撑下去都不会卖房。老公是大学教授，一年30万，有课题会多几十万。我非常喜欢房地产市场，平时也喜欢研究各板块楼盘。性格比较开朗乐观。老公不太支持我去，觉得女性做公务员安稳挺好。在企业如果老了生病了就没有任何保障了。我需要下定决心走出体制么？希望老师百忙之中给予指导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：家里有一个教授了，又有房子，没后顾之忧。:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请教欧大职场问题……欧大，受父辈领导提拔，直接挤掉了原定人选，这个领导以后也是我的大领导，而且因为这个领导在新单位也很受直管领导照顾，基本上改变了一次命运，国企，本人比较单纯，觉得他帮我初衷倒不是图钱，还是因为父辈的交情，但我是不是也要真金白银给money,给多少合适呢？年收入提高大约15w吧……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:这种事问父辈。
一般是父辈出面摆平，不用你出手。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：希望殴大能看到：1.本人大二，在加州读计算机，预计大三就可以毕业，主要怕晚一年，房价就涨一年。家里一直在劝我读个研究生，那有没有必要呢？研究生对找个码农的工作用处大吗？2.如果直接毕业的话，那是回老家南京，还是直接去深圳呢？家里于去年和前年在江北新区买了两套的限价房80m+100m，有一套是以我名义的。二环有套自住的150m。应该够凑一套深圳的首付吧？3.有没有必要在大学谈个女朋友呢，身边找不到也有水库思想的人，好孤单。4.如果几年后熊猫和老鹰打架，你觉得谁会赢呢？5.在学校里，还可以为毕业后买房做什么准备？如果您能看完，我就已经感激涕泪了&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:没必要，没帮助。美国人不吃Master.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：紫竹张先生的逻辑认为，因为开发商没钱拿地，且政府限价，所以未来中国房价会如深圳走势一样，一条直线然后阴跌（不超过20%）。我觉得，他这个观点没有考虑到细分市场和城市的差异，我这样认为对吗？请欧大指教！谢谢！！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：他SB,卖地不动的唯一原因，是zf背信弃义限价。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#雨神#殴大，知道这人吗?对于他的不可能三角模型认可吗?汇率，中美利差，shinor&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：模型中应该有一环，是外汇管制。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#奥派#欧大可否推荐一些奥派入门书籍。多谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：《一课经济学》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问欧神，您说一夫一妻制导致了生育率低。中国70年代也是一夫一妻制，但是普遍都生几个孩子。为什么一夫一妻制的70年代生育率那么高？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:《我对人口学的粗浅了解》
写过了，70年代生育率并不高，只不过寿命延长而导致人口增加。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：os，彼得希夫讲的都对冯？他也是死忠奥派&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:彼得林奇？基本都对，大师&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，普通老百姓很勤劳很苦，您有何好点的建议？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:通货膨胀是致贫主要原因。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：保利、万科都转型做服务商这释放的是什么信号？这些大企业是做什么样的服务？是不是大型企业也如观澜、淘屋一样做类似的服务？还是说对欧神的lin理念的一种认同？如果是的话，对多军应该是一个不好的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:二回事。加盟店的意思，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：The Old Regime and the Revolution，这本书是关于1789年法国jun zhu zhi的民众起yi。刚刚提到黄巢可能太切中要害了。欧老师有空可否写一篇关于黄巢的文章以飨读者？？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:黄巢并无出彩之处，不知道你要问哪一方面。
他是规模很大的乱民，可是并没有政治，军事的特殊。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，市场上明明是在微涨，为什么那么多人说在跌&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答:你看见你想看见的东西。
除非压倒性涨。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：想学习您的消费习惯,欧大好！！你现在消费除了平日里的A吃饭请阿姨，B见朋友下馆子，C小朋友的花销，D各地房产的物业费水电费E，还有吗？？想学习您的消费习惯.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：随随便便花几万。搞个派对。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/11/23/ocx0915/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/23/ocx0915/</guid>
        
        <category>房产财富精进指南</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>审美还能流行多久</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://upload-images.jianshu.io/upload_images/3836857-4aa2c7cc8d40d454.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Q：你说法国有什么缺点。
A：嗯，法国菜实在太难吃了。上帝怜悯可怜的法国人。
法国人气死一半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Q：你说英国有什么缺点。
A：英国的服装实在是太丑了。可怜圣马丁的人，都没衣服穿。
英国人气死一半。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;一丑衣&quot;&gt;一）丑衣&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;昨天晚上失眠，于是四处刷订阅号。刷到一篇“反裤衩阵地”写的&lt;a href=&quot;https://mp.weixin.qq.com/s/iSAQUQLEuZy91M3V-hUAvA&quot;&gt;《中国男人对自己的迷之自信怎么来的？》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文100000+，文章也的确写得不错。建议看看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在文中，作者声嘶力竭，大声疾呼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“中国人为什么不穿漂亮点的衣服”。
“中国人为什么不精致地生活”。
“我用米兰货，我陶醉”
哥哥一边抠着脚，一边懒洋洋说：“&lt;strong&gt;为什么不买，因为这些衣服很丑呀&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱美之心，人皆有之。
哪怕身家丰厚，不意味着就喜欢穿“丑”衣服。
看见漂亮的，飘逸的，神采的衣服，一样会眼前一亮。男人和女人，对于美的追求，本来就是别无二致的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，我为什么没有“顺”你的意，没有按照“时尚博主”的推荐，去买你高亮三次的品牌呢。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;因为这些衣服超级丑呀！难道你不觉得难看得发呕么&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;LV，Zegna，BVLGARY，Paul&amp;amp;Shark，这些牌子对男人没有吸引力的唯一原因：
是它们太丑，太下贱，穿了你都不好意思出门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有最最最Low的扶洋女人，才会选择这些牌子。
这充分显明了她们审美情趣的低下。以及社会地位的贱微。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;二贴身&quot;&gt;二）贴身&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;为什么。因为中西方对于“男装”的审美。立足点就有根本性的不同。
&lt;strong&gt;欧美男装的审美，在于“合身”。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧美男装的标准，就是一个衣架子，收拢得越小越好。恨不得贴身就是一层鱼皮，紧紧把你包上。
如果你可以穿42号的西装，你就绝对不要穿44号的。44号就会被批评为“不合身”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://upload-images.jianshu.io/upload_images/3836857-609b93f2331063a6.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在欧美，一个顶级的裁缝，一定要无限了解你的身材。一套男装，大约有领围，肩宽，胸围，袖长，腰围，臀围，裤长等十几个指标。
等裁缝把这些参数，都换算成布料裁剪了，简直就是一场三维建模。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和“紧凑合身”审美观相匹配的，则是欧美人对于身材的追求。
因为衣服的极限，是象“黑豹”中这样的紧身衣。完全贴合身材。
那么你是一个胖子，还是健康健美，也就容易被人看见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此欧美文化中，有非常浓重的“健身”文化。 男人一定要锻炼出八块腹肌。
象龙虾般纤节的腰肢，巨大的胸部肌肉。
这些全都可以原汁原味的体现在你的西装中。欧洲人穿男装，简直就是一场斗臀大会。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;三中式服装&quot;&gt;三）中式服装&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;但是对于“中式男装”。他的逻辑绝对不是这样的。
中式男装的审美原则，叫做“藏”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://upload-images.jianshu.io/upload_images/3836857-f5bdc43253779322.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;密密掩掩，纹丝不露。我的心思你别猜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国古代以来，穿衣风格就是“宽袍大袖”。
衣袖必须很宽，甚至可以垂下半襟。衣袍一定是宽松的，遮掩得什么也看不到。
你看武侠片，白衣大侠挥舞宝剑，衣带飘飘，霓裳若仙，就是这种感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://upload-images.jianshu.io/upload_images/3836857-d454867de190e09a.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;极其贴身的短衣打扮，&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;你别吓我，只有佣人才这样穿！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;只有佣人才这样穿！
只有佣人才这样穿！
整个欧洲的审美，就是&lt;strong&gt;低俗的，下贱的，粗鲁的&lt;/strong&gt;，只有佣人才穿欧美西装。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;造成这样“文化差异”的缘由，是什么呢。
中国从很久以前，就是“缙绅文化”。北宋的富庶，一个看门人，都比罗马贵族活得好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国的缙绅地主阶层，很早以前就过得很好。中国的人力又便宜。因此他们舒服到“不需要自己干活”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://upload-images.jianshu.io/upload_images/3836857-883aa15ce6e9e9dc.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你看盛唐中的巍峨气象，君王们都是宽袍大袖的。然后后面跟了无数的小卒。
贵族们一切都不需要自己做。
捧扇的，捧琴的，捧书的，甚至捧痰盂的，后面十七八个佣人跟着。佣人都是短衣打扮的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而贵族呢，贵族只需要“飘飘欲仙”。
宽袍大袖，穿着完全不便于“下地干活”的衣服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://upload-images.jianshu.io/upload_images/3836857-9677cd4a35e4936b.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而欧美的文化呢。真正Middle Age中世纪“皇家传统”，到了今天欧美反威权市场，早就已经绝迹了。
欧美现在盛行的“奢侈品”文化，包括圣马丁学院教授的全套逻辑理念审美方法，全都基于19世纪资产阶级大爆发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些人，原本也不过是一些经营有善的小店主，磨坊主，皮具马鞍主。资本家仍然是下地干活的人。&lt;strong&gt;距离真正的“武士勋贵”，还有无限远的距离。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;因此欧美的审美观，是“精明，干练”。
衣服一定要很贴身，这样才便于行动，干活，见客户。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;料子一定要深色（男装就二种色），耐磨，这样才不怕沾染污渍，拉钩抽丝。
&lt;strong&gt;西装，其实就是劳动服。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;因此真正有文化的人，看着西方在售的审美观，目前所谓的“奢侈品”，是一点提不起喜欢欲望的。
你这不就是泥腿子洗脚上岸么。在中国，只有佣人才穿得五短紧凑的。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;四精致和阶级上升&quot;&gt;四）精致和阶级上升&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;（关于中国男人健身和斗美，整段删）&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;五奢侈在东方&quot;&gt;五）奢侈在东方&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;奢侈在东方，这是千古不变的道理。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;早从BC558年，大流士时代开始，东方的富裕和奢侈，就震得西方人目瞪口呆。希腊人望尘莫及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为东方具备大量的平原和草原，可以聚集海量的人口，同时压低人均工资。
东方君王/贵族出行，动辄十几个仆人的服侍队伍，在西方是不可想象的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;整个欧洲大陆，几乎就没几块像样的平原。被山脉莱茵河谷割裂得支离破碎。
因此欧洲历史上，人口较少，人均资源较多，人力较值钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的“东西方”文化差异，在“工业革命”的时代被改变。
工业革命所锻发出的千倍百倍生产力，使得东方的君主，哪怕堆积了上百个农奴，也没有西方的中产阶级生活质量好。
这使得人们仓促以为，西方代表了“富裕，奢侈”的生活符号。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;其实这是不对的。随着“工业革命”的全球扩散，东方国家的逐渐工业化，现代化，赶上了和西方的差距。&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;东方的奢侈，是西方望尘莫及的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;买条丝巾，买个手袋，这些东西也配叫做“奢侈品”。真是笑掉了人的大牙。
再过40年，东方奢侈起来，会让全球目瞪口呆。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/11/23/ocx27/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/23/ocx27/</guid>
        
        <category>房产财富精进指南</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>保守主义的衰亡</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://upload-images.jianshu.io/upload_images/3836857-423419791897074f.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;一超级英雄&quot;&gt;一）超级英雄&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这二天以家属的身份，在香港参加一个会议。
闲来无事，晚上又去看电影。
大陆最热的电影，近期好像是《西虹市首富》。香港没有这片子，便只能看《超人特攻队II》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;img src=&quot;http://upload-images.jianshu.io/upload_images/3836857-37e2e3edb240c78b.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;影片讲述了一个“超级英雄受限”的故事。我发现美国人最近和这个话题扛上了。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;超级英雄要不要受限？&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;如何看待超级英雄伸张正义时，附带的意外伤害？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;上一次“美国队长”和绿巨人扯皮，那什么电影来着，也是探讨这个话题。
在《超人特攻队II》中，贯穿整部片子的，便是“超级英雄合法法案”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果以影片的基调的话，则美国人最终是禁止掉这一项功能的。
表现在文中“邪恶的议员大人，不能理解为什么有人做好事而不图回报。因此他&lt;strong&gt;禁止掉了一切超能力的使用&lt;/strong&gt;”。
“超人”一家从此失去英雄光环，穷迫潦倒住进了Motel，周付的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于“美国议员”这一个脑回路，绝大多数中国人，是无法理解的。甚至可以说，他们根本就没想到那事上面去。
对于绝大多数的中国人，他们的思路还停留在“圣人贤相”，超级英雄拯救世界的框架中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果你看中国的“玄幻小说”。玄幻小说中的主人翁，无一不是追求更强大的力量，毁天灭地一跺角大陆震塌三分之一。
中国人仍孜孜以求地追求“超级英雄”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;超级英雄是一种力量。你把“超级英雄”禁掉了，等同于dT&amp;lt;0。
赵构杀了岳飞。整个国家的国力和战斗力，也会因此削减。美国人岂不是太傻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，在美国议员的“脑回路”里面，他不是这样想的。
他考虑的是，如果有一个Super Hero，他对外挫败了叙利哑北朝胖的阴谋，对内提振了经济，制造业回流，贸易削减逆差，打击恐怖主义，凝聚了美国人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那是什么，是不是“千古大帝”。
不，不，不，Anglo-Saxon人第一个想到的，是“削减他的权力，控制他的权力，太可怕了”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国人的制度，建立于三权分立。总统，国会，司法，互不干涉。
如果一个总统超级超级NB，超级超级受人爱戴，那反而不是好事。
意味着三足鼎立开始不稳，秩序有颠覆的嫌疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从T-1的角度讲，所谓“三权分立”，更本质的则是遏止“不受约束的力量”。
一切权力，均有其天敌。一切力量，均有其约束。
美国人设计的环环紧扣的制度，其实为的是“约束最终暴力”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而任何一股力量，如果发展到不受控制。
毁天灭地，不受海陆空三军所控制。挥挥手灭掉一艘航母。
则这样的力量，必然受到“议员”老爷们的极端仇视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当年美国人另有一部电影《Hancook》，才拍得更为讽刺而现实。
汉考克的力量，也远远超过大力士爸爸甚多。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;二白左&quot;&gt;二）白左&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;《超人特攻队II》电影中，不经意泄露的第二股力量，则是白左。
  白左们关心的是什么，操纵舆论，曝光度，民意。
在电影中，有一批人，孜孜致力于恢复《超级英雄法案》。
他们采取的方式，则是让女超人来到犯罪现场，把摄像头安装在她身上，通过直播和粉丝，来推动立法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这一幕环节中，完美地展现了美国政治的运行规律：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1）&lt;strong&gt;民意。&lt;/strong&gt;这是一个Democratic的国家。
2）&lt;strong&gt;传媒。&lt;/strong&gt;传媒帝国永远是触达民意的最好方法。
3）&lt;strong&gt;走秀。&lt;/strong&gt;唱的比做的重要，已然成为明规则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;img src=&quot;http://upload-images.jianshu.io/upload_images/3836857-f26bd16bada301ac.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，通过三场英雄史诗“救地铁，救大使，抓怪侠”，温斯顿成功地达到了他的目标。
被煽动的市民，山呼海啸地欢迎超级英雄，舆论大转弯，并最终导致了立法。超级英雄在鲜花和掌声中，成了正面形象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;故事讲到这里，也是一个完整和齐备的闭环。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好了，现在问题来了，你发现了没有。
“二套体系”，如何兼容？&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;三保守主义的陨落&quot;&gt;三）保守主义的陨落&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;事实的真相是，“保守主义”正在不断失去它的市场份额。
虽然它作为骨架，依然在美国的社会运营中存在。但人们已经越来越遗忘它，这也意味着“杀神”的日子日趋不远。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国宪法”几乎已经陷入了无人维护的地步。年轻一代人长成，他们是生活在“超级英雄拯救世界”的氛围中。是花花草草，小白兔都不要伤到。
一次如此巨大的地铁事故，一次如此巨大的沉船事故，最后居然一个伤员都没有。
心有多玻璃啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于年轻人来说，他们受的教育就是“煽动民意—引导媒体—制定法律”。古老智慧中的均衡，反噬，知止，他们是一点了解都没有。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新新一代的思维，如同直线一般幼稚。
三权分立，互相制衡，保守主义衣钵缺乏传人。
整部电影中，保守主义只出现过一次，还是“邪恶的乏味的老派议员先生”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后，会怎么样呢。
前几天，有人把“独立宣言”输入到Facebook里面，结果显示404。
提示是“种族歧视”文件，按AI流程不予通过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;img src=&quot;http://upload-images.jianshu.io/upload_images/3836857-55ca33780186ca2c.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://zhuanlan.zhihu.com/p/39173180&quot;&gt;《Facebook算法认定美国《独立宣言》存在“种族主义”歧视》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;对于“美国宪法”的攻击，已经到了肆无忌惮的地步。
任何法律，都是人的法律。
人若是不在了，三卷公文也坚持不了多久。
总有一天，“进步主义”白左们会以种族歧视等等理由，把美国宪法替换掉的。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;相比之下，《超人总动员II》这部片子还有很多槽点。例如美国人狂傲自大，所有的假想敌全部都是超能力/外星人。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;除了主角，几乎所有的角色，都没有正常完整的家庭。（主角为观众而设计，配角却不经意泄露了美国现实）&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;校园早恋。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;不过这些都是小事了。和“保守主义的衰亡”来比，都是再轻微不过的AIDS并发症。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/11/22/ocx26/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/22/ocx26/</guid>
        
        <category>房产财富精进指南</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>欧神社区问答精选(09月08日)</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;概念及操作篇&quot;&gt;【概念及操作篇】&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;匿名用户提问：为啥神认为目前计划经济趋势明显是为了vv,有可能是制度转型吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：因为不经济。做的事不划算&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：s，狭义的“通缩”或“通胀”，您更支持哪一种，为什么?为何社会总价格升高，利于交易？多储蓄才是本能，是好事吧,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：以上全错。
《正本清源话通缩》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：政府的管制会不会影响市场的有效性，造成阶段性局部扭曲？谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：市场永远有效。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，到处都在土地流拍或底价成交，为什么？结果是什么？多谢欧大&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：限价啊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：房地产税最有可能如何征法？房地产税法列入到十三届全国人大常委会立法规划的一类项目中。一类项目是全国人大任期内拟提请审议的法律草案。现在财政这个样子，鹰牌这么牛，房地产税怎么究竟征收，欧神是怎么预判的？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：没戏&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：不好意思，房产小白，请问老师们：什么是绣花一般建仓？什么是用废一个核？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：每一步做到最优化。
再也贷不出款。&lt;/strong&gt;**&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：洋房顶层带阁楼的笋盘笋度提问,6层到顶的电梯洋房，普通楼层89方的房子，总价500万。对于顶层同户型，增加了一层尖顶阁楼，其中2.2米到4米的层高算面积有40平左右。总价多少比较合理？仍然是500万的话，算几折笋？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：不进产证40m，可以折算成20㎡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：租客经常反应家电坏了要求换新的，怎么处理比较好？ 全给换新的吗？哪些家电修一下就行？可以拒绝吗，底线在哪里？求教大师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：一个月300元预算。超支的拒绝。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#房产继承#欧神，您好，请教一个房产继承的问题。老人身体不好，上个月动了手术。有一套房产要留给我兄妹。由于我母亲去世早，我父亲后来找了一位老伴，房子是再婚前购买的。两位老人再婚时都约定各自房子归各自子女。现在两位老人身体都不好，又各自回到各自家里生活。请问我家老人房子处理时是否还需要养母的同意？房产继承有什么要注意的？谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：婚前房产和配偶无关。因此是你父亲一个人产权。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：那种因为债权问题做了过户公证后，无法还款被卖的房子是药单吧？这种是不是小白回避。高手买，打几折？又是二楼的该打88折的，加上这个毒药性质。这两点加起来，该比同小区中间楼层的正常房子打几折？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：感觉至少六折&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大 绿皮垃圾 你中介推荐中原和得佑,现在得佑到处找中介加盟 可以加盟得佑吗？求解答 谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：加盟？加盟要看条款，亲&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：被YH要求提前还款，YH有权处置抵押物吗？最近YJH在查各YH的贷款，如果查到贷款有问题会要求贷款人提前还款，假如运气不好真的被查到，又没有钱提前还款，YH有权处置抵押的房产吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：派老太去哭晕即可。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：税票问题，中介故意开少发票金额对我有影响吗?前几个月刚用老人贷票买了一套总价76万的05年房龄两房，银行评估价5000多，首付33万，贷款43万，贷款14年，已经交房使用。中介给我的购房发票总金额只有45万，说为了回避税等费用，故意开少点。请问神，中介说法对吗？只开45万，是不是开少给我？对我以后卖出有影响要多出什么费用吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：看你怎样向政府申报的。自己签名的，别说不知道。
再卖出税会更高。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：已过户还没放款给卖家,OD, CQ4月份买了一房子，已完成过户，钥匙拿到了。但房交所把抵押期限搞错，需要改单，导致银行不放款，需重新排队等放款。卖家估计要到12月份才能拿到放款。请问对我还有什么风险和影响吗？能不能开始装修了？卖家求我出1个点的费用打点加快放款进度是不是明确拒绝？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：双方找房交所闹，你没有责任，好话说与卖家即可&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：卖房中的谈判策略请教大神，大神，小房子挂出去卖后中介各种说房子挂高了，按照中介篇的思路都回复一分钱不少。现在有客户二次带看看中了，问能不能谈，这个时候的谈判思路是啥？分批次降价？如果没谈成，是不是中介也就知道了心里底价？以后再碰到客户问起的时候就把底牌暴露了？有没有好的办法？谢谢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：中介来问，一律一分不降。个人真实客户，第二次来看的时候可以报低价&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：SFSD也是全款合适吗,大神 刚看水原公号说95%的笋盘是全款买 我是SFSD 资金有限 只能组合贷BJ上车老公房 组合贷是最不受待见的一种 那为了笋盘应该借过桥资金全款买 再抵押吗 这样是不有点浪费SFSD票？谢谢大神解答&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：首房首贷要精挑，例如买限价一手房&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：大师，关于接龙问题请教,如果xyk空档接龙开始，总输出达到70%左右，作为首付。但是负债率会提现在征信中，流水也会有问题。对之后贷款和信用卡的申请产生影响，请教如何解决？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：多核，主核空清。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，现金用完了，完全用贷款继续买房风险高吗？谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：要看整体负债率，和整体负现金流。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#抵押贷款#选择问题,A：90万，利率7.35，10年等额本息B：110万，利率6.3，5年每月付利息，每年还本5%5%5%35%50%选哪个比较好呢？还是都不选？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：B&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：贷款受限问题请教欧神二线省会城市，公务员，准备贷款买个二手房，总价三百万，需要流水两三万才能覆盖贷款月供，但是征信上现实单位，收入证明可以想其他办法，但是征信上单位无法解释，又不能说有其他兼职，请问如何处理？谢谢欧神&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：叠房租&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：办理抵押贷款，中介要求还清信用贷，合理吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：部分中介会要求。时间够的话，可以多试几家银行。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧哥哥，关于新房，一手房贷款的问题，第一套贷款面签过了，等待最终审批放贷。现在准备买第二套，是属于首房首贷，还是二套？ 谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：第二套放款前，会再拉一次征信。抓住就算二套。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：按揭贷款100万，按揭利率算5%，信用卡成本算5%，用信用卡还按揭的话，每年综合成本10%，以30年计算，大概相当于借100万，要连本带利还300多万?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：智商真是硬伤&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问大神哪些银行的xyk值得养，容易养呢？资质一般，陆续办卡中，现有浦发金3.3，邮储普1.5，建行金5.1，光大白10.0，广发白6.0，民生白5.0，中信白3.5，工行金4.9，打算边申请边养卡，请问老师哪些银行提额容易又不易风控呢？谢谢老师。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：四大行先申满&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#信用卡#请问华夏的信用卡值得养吗？额度3w&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：不值得&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：2年全款分期怎么上车，种2年全款分期，现金不够全款的怎么才能上车，手上现金也就够全款1/4&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：11个月就转卖。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：经营贷还款1-2年后，不会被抽贷？上海经营贷400w截断、放款后，还款1年后，是不是就不太会被抽贷了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：要监管随时管你。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：私营业主如何做流水按揭,三四线小地方开超市，没有工资流水，能不能用超市收入做流水银行按揭买房？超市收款很多都是小的现金，怎么变成收入流水？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：进银行账户的总流水*10%算作收入。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问；大大，总授信额度还能提高吗?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：越接近80w，提额越慢。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：您好 欧神，哪些xyk对银行持卡数，征信查询次数比较敏感呢？现在手头 有6张卡，商业银行4张，额度均在5万以上，国有银行2张( 工行1万，农行未开卡1.4万)，下一步申请xyk顺序怎样比较好，还是有必要把工行，农行销卡处理呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：1w以上的，都不销。申卡这些经验，都不是强定律。只能说有帮助口碑不喜欢多卡，并不是一定。因此宁可靠大数概率，靠运气，靠一路多核申请过去。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#信用卡#一个月内申请了6张卡，导致后面3张卡额度没到5万,各位老师好！最近一月申请信用卡数量较大，影响了几张卡的额度。所以我想直接把其中三张卡不开卡，直接销卡。然后6个月后重新申请，这样可以吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：知足吧，2～3w很高额度了。
一般1w以下销。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;城市篇&quot;&gt;【城市篇】&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;北京：
匿名用户提问：北京 二套房 地段选取 二居室,欧大，北京现有一个购房指标，属于二套，北京仍有贷款，不考虑总价的情况，请问欧大觉得北京哪个地段或者小区更有价值？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：东三环中国尊&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：北京学区房问题，求指点,老婆坚持要在西城买学区房，家里2个孩子，假设学校品质差不多，都是80多平的公房，一个是1960年房子，板楼，顶层4层，总价720万，小区人口密度低，紧邻公园,一个是1992年房子，塔楼，小区人口密，1000万，买哪个更合适？买后会在此常住至少10年&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：学区房不适宜居住。
买套最小的。租房住。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，京户，外地父母退休，把父母户口迁到北京有用吗?谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：有点小用&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海：
匿名用户提问：上海70岁老人买第二套可以贷款多少？上海70岁老人买第二套可以贷款多少？什么银行可以做？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：工，农，贷到75岁&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：老师，上海青浦新城的东渡悦来城和宝山的滨江公园壹号有对比性吗,单价3.9VS5.6&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答：二个都是垃圾&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：老师，青浦新城地铁口的绿地柏源晶舍怎么样？毛坯均价3.9多，地铁口上盖物业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：一般，小贵&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：滨江源深板块小区挑选，欧大大，滨江大道边造了很多的新房，但是单价不低，您觉得长期来看升值潜力怎么样，如果挑选您觉得哪一个楼盘时候入手，如果换成周边的二手楼盘哪一个楼盘适合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：挺好的。
定位各不同，平民的是尚海郦景。
二手靠淘笋。艺术传家堡？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：带租约的房子算不算药单，有什么要注意的,坐标SH，请教各位大神，最近看房过程中，有一套带租约的，总价单价都在小区算最低的，就是租约要到明年下半年到期，房东在澳门，平时看房也不太配合。这种房子能入么，什么时候入比较合适？有没有什么注意事项？谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：不算，无折价&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：不同类型价格差异的问题,OS,如果相同电梯的小区/楼龄，30层高层住宅，12层小高层，6/7层的洋房住宅，和30层的酒店公寓，上海均价大概会怎么比? 1: 1.1: 1.2: 0.7这样么？杭州和南京的，以后会向上海靠拢么&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：差不多，不是强定理。不能作为判断南京杭州未来依据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：如何优化这几套房子？要不要卖？之前投资买了：一套上海的，现在价格370万、贷150万。一套合肥的现在价格大概160万贷40万。一套重庆的全款170万。这几套除了重庆的都没看到涨幅，如何优化呢？有深圳二套房票，要不要考虑卖掉买深圳呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：CQ抵押,合肥可以考虑卖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：经济愈下，上海次新写字楼现在抱持还是抛掉？市中心复式写字楼300平（共两本产证合计150平）原来月租27000感觉现在24000都难租。烦心，是降租求稳定，还是变现600万做信托或房产（上海房票已用，户口在苏州还能再买两套）求教神~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：写字楼绝不买卖。谁劝你为了3000元租金卖房的，拉黑标注SB.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：神为何说：写字楼绝不买卖?是特指上海市区的吗？未来写字楼的潜力空间大吗？俺买进五年除了租金收益高于住宅外涨幅微小，已换几拨租客比较烦心，似乎投信托或环沪房产也不错……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：交易成本太可怕&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，刚看到说写字楼坚决不卖什么个意思？我有2套小面积写字楼，租金6年没涨价了，在宁波市中心。一直想卖了，价格只有旁边住宅一半。 什么原因一直说公寓卖了，办公楼坚决不卖？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：交易成本太高。刚进场的商住赶快出来，时间久的就绝不交易。LVAT太可怕&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#SH#外环线以外的别墅，密切关注。尤其低密度…欧神好，看您提到外环线以外的别墅，密切关注。尤其低密度，交通方便的别墅，更是一个金矿，请问宝山美兰湖附近发现有类独栋2000多万靠近高尔夫球场、开门开窗正对着就是高尔夫球场⛳️风景很好有些心动，是否可以考虑做为家庭自住居住改善？这里属于您提到的金矿还是银矿？感谢指导，谢谢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：这个也太远了，美兰湖远到我没有信心，又不在发展方向上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#sh#浦东金杨二手房是否可以考虑,os好，我同事准备将现有三室两厅出售，房子位于浦东德平路，96年老房子130平620万10楼满五唯一，熟人的话价格还可能再让些，刚好这个月我达标有购房首套资格、现在手头资金200万，实地考察该房子靠近浦东金杨德平路这里靠近内环边、距离陆家嘴、内环高架、中环出行较方便，考虑单价4万出头满屋唯一税费少有些心动，请问同事这个房子可以拿下吗？还是再等等找其他？犹豫中谢谢大神指点，宝贵购房资格和有限的资金买哪里能发挥最大化？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：不贵，可以拿&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：##多军操操作方法？欧大好。SH。问题1.多军通常采用全款抵押，54大法，最后要把房子腾到一人名下，这样是否意味着套套都要交房产税？问题2.现在有一套清房，想过户给母亲腾房票。利，新购房少交契税，少交房产税，这套房子卖出时少交个税，腾一个房票。弊，这套房子过户后抵押贷款难。子女抵押父母的房产还能操作吗？利率和条件是否比正常低压差很多？该不该过户母亲腾房？谢谢大大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：结婚不用。
可以，抵押第三人房产。能做的银行少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：上海 联洋 三林 源深 这三个板块未来的发展欧大怎么看？哪个板块未来的涨幅相对更强劲一点，除此之外，欧大还有其他更看好的板块吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：源深联洋都是成熟板块。联洋SB素质差一点。
三林发展中，看选筹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：上海 置换 1600万标的,欧大，总价1600万的标的，自住兼具投资的话，请问欧大最看重哪个板块或小区？目前看房看的有点迷茫，什么时候下手比较好&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：北外滩，南外滩&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：父母还可以在上海买房子吗？坐标sh母亲和我07年买过一套房子，产证是母亲和我名字。13年父母和我买过一套房子，产证是父母和我名字！如果把我的名字去掉，父母还能再买一套房子吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：父母名下二套，不可再买。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：不同类型高层，洋房和公寓的价格,OS,上海的比例不能作为判断南京杭州未来依据。主要是因为上海酒店式公寓的政策么？杭州目前50方公寓均价大多是正常高层住宅80%到90%左右，觉得已经过高，完全不值得考虑，对吗？等到后续靠近高层60%左右才值得考虑是吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：说了，经验公式。不是强逻辑公式。
每个城市消费者口味不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问;上海滩花园洋房户型选择,欧大，最近也在看这个小区的房子，尤其是您之前提到的南区，那我想问下从户型角度来看，是该选择南区底层，中间层还是顶层，谢谢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：底或顶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：北京，上海购房选择咨询,欧大大，目前我北京，上海都有一个购房资质，但是手上资金有限，从长期角度和性价比层面来看，您觉得投资哪一个地方更适合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：上海&amp;gt;北京&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：源深板块-上海滩花园洋房。欧大,您一直看好上海滩花园洋房，您觉得长期看好的逻辑是什么，单价多少适合入手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：顶级品质，秒杀住宅。目前已低估&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深圳：
匿名用户提问：殴大，青岛户口，关于深圳户口问题。青岛户口本科，33岁，以后大概率没有去深圳发展的可能，大概率没有在深圳购置房产的可能性。有必要去深圳落户么？感觉一线城市一旦效仿北上以后永远没可能再去&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：青岛也不弱，随意&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#请教办理深户问题#欧哥好！办理深圳职称+学历落户，7.5w，收费合理吗？谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：不合理。大学生直接落&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：od，11月入深户，500子弹，想全款抵押买，该买哪里合适？2019年sz会有小升浪吗？sz还会是下一轮全国的龙头吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：再加500，全款抵押500还挪用。买正规二三房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：体制内落户渔村，以后会不会联网查社保吗?媳妇体制内，落户渔村。在深圳交社保下月落户。落户后马上停交渔村社保。联网后会不会查出来，有没没啥严重后果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：会查。
体制内社保，经营贷，都有麻烦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CQ：
匿名用户提问：#重庆#请欧神解～～渝中区嘉滨路，名流公馆小区，看中了曾家岩大桥，修通后会一桥两用，10号线轻轨在此穿过（唯一一个在桥上的轻轨站），听说到时会成为一个新的网红点。欧神之前讲过轻轨口是拉动房价强有力的因素之一，名流公馆小区门口正对轻轨站门口。这个小区一套清水房174平，江景房，所有的费用加起来合建面单价2万，请问适不适合入？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：兴趣一般。这些都不是卖点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：小区：康田国际；建面：107；总价：158万；房龄：2009；楼层：总高33 本层18 3梯14户；精装。可入吗?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：so so，市场价&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：内地四站线小白，全款一套房价120万，想投资，请参考下方案能凑出200万（卖内地房），后期迁户口到sz买房，算sfsd的吗？还是去cq买？5年时间里，哪里升值好？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：算。资金太勉强，就不要去一线了。CQ easy模式起步挺好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：重庆碧津轻轨站紧挨着的房子能买不？窗台能看见飞机场,价格一万多点，会不会有点吵？以后不好升值？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：不要，不好，不灵&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：翔龙江畔1.7万，是不是贵了？高层正看江,地区发展是不是不太好？轻轨比较远，但有规划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：贵&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#重庆#渝中区嘉滨路名流公馆小区，看江，办齐清水建面2万,清水房，中介费，税费等等，所有的费用加起来合建面单价2万，请问可以入手吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：完全不笋，也没潜力&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：关于重庆投资地段的选择？请问重庆二手房投资地段是集中那些比较有潜力？次新和老破大都可以吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：目前内环和中环的价差没有拉开。尽量内环核心区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，资金有限50左右，先入重庆户口，买了房子，然后落户深圳，这样是不是重庆房子可以避税了，同时深圳也留了一个勾子？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：对的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：朱大，按您指示，成渝刚需价格已接近，那么是不是下一步会大概率,发生cq高端盘价格靠拢cd高端盘？等待中，谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：低端涨幅概率更确定一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，重庆内环核心区房子这会可以入手不？外地，准备长持，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：可以&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：楼层打折问题，一楼88折，二楼85折，三楼9折对么？地址重庆,那么六楼几折？哪层不打折？哪层比普通的还贵点？三十楼的电梯房&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：85，88，92，95，98&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，坐标重庆，已3n，明年会有小阳春吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：会&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沈阳：
匿名用户提问：os，未来sy还是如您所愿吗？前天沈阳土拍都溢价10%左右，最低的1000多，你怎么看？还是对沈阳明年涨幅看好吗，感觉到了9月份反而有点降温了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;**答：看好。溢价理想的地占多数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：ODD，请指教沈阳选房问题，A荣盛城 6300元90平；B中铁丁香户 8200元63平；C美的城 8200元82平；D恒大绿洲 7700元100平&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：AD&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：两套房子已经同时网签，请问如何少交税？老师好，我们夫妇都是长春户口和工作，在长春有一套120平住房（产权证在手），一套48平房子（刚刚还清贷款，尚未交房），刚刚在长春网签了一套86平商品房,同时在沈阳网签了一套不到90平的二手房(商业贷款),请问在沈阳能查出我们在长春的两套房子吗？契税是多少？如何能合理避税？可以接受迁户口或离婚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：查不到&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：sy恒大绿洲2/3层能买吗？看上了恒大绿洲，但是只有2/3层了，均价8800，低楼层能买吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：有点坑，最好不要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：沈阳龙之梦畅园均价7200值得买吗？od，沈阳大东区龙之梦畅园，紧邻龙之梦商圈，地铁站一号线1.3公里，均价7200，88平米，有税，值得买吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：全款你买它干嘛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：od，沈阳观澜团购3套（带装修），虽是分期，但感觉2年起不来,有点后悔当时在群里的冲动&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：提供无理由退房服务的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他城市
匿名用户提问：#杭州#余杭区东海闲湖城 1.7万可以入吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：远郊没兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：乌鲁木齐，并发投资问题,亲戚在乌鲁木齐买了一套房子，为了不浪费贷票，和他一块买，用他的名义再买一套首房首贷，可以再同一个银行办，二成首付，这个合适吗？在距离市政府开车，20km以内的地方，单价5600，请问这个后市有前景吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：如果KFS支持，并发成功率很大。乌鲁木齐城市这么小，一般20km新区发展不起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：安徽芜湖买房，如何劝阻？家里人要在安徽芜湖买房投资，我该如何劝阻比较有说服力，能打消他们念头？还有要是万一他们一定要买，在芜湖这样城市选房的原则是什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：他管他的钱。你管你的钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：os，逛了一下南京江北，大片农田，这个新区值得投资吗？会不会当接盘侠，感觉除了大学，南京的产业相对杭州、武汉还是弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：反正我没兴趣&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：成都之前地震倒了的房子,现在房子是重建还给原业主了吗？如果重建了，那么原来房龄二十年的，是不是就变新房了？如果没重建，这种情况就是业主自己承担所有损失是吗？那么房本还有什么用呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：发财了，发大了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;其他篇&quot;&gt;【其他篇】&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;匿名用户提问：您好，欧哥哥，我是做食品生意的，之前给食品局的一个小科长出阴招，弄得生意都没法做，实在咽不下这口气，请问有没有什么办法可以(回报)他？谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：实锤索贿资料举报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：应不应该找女朋友呢？从零开始2n，现在负流水，觉得找女朋友要花钱，不找又很孤独，其实也想找个能结婚的人走到底，想问下应该花多少钱在找女朋友以及相处的开销上面？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：每月1w&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，微信公众号一篇文章要达到10W+，大概需要被转发多少次请教下&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：2500个朋友圈&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：能问个房产之外的话题吗？欧神对直销怎么看,无意间，让朋友来参加一个韩国产品的产品，是做直销的，觉得产品还可以,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：所有不赚产品线，赚下线钱的模式，都是邪恶的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：怎么评价拉姆斯菲尔德？引导美国打了错误的伊拉克战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：他只是个打工的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，得到上面199元的薛兆丰的经济学课值得听听吗？怎么评价？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：这么便宜，一顿饭的钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：捆绑车位有必要退掉吗?按揭房已经备案，双合同装修款还欠开发商10万。车位付了一半13万,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：车位能不买，尽量不买。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：老师，我是个保守的人，总觉得提前消费信用卡不健康，是错的吗？我喜欢克制消费储蓄，一件衣服穿十年，有余钱就购资产，周边人反而看不起，说穷人一个。储蓄主义和消费主义到底哪个对呢？问题出在哪？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：卡不是给你消费用的。&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/11/22/ocx0908/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/22/ocx0908/</guid>
        
        <category>房产财富精进指南</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>欧神社区问答精选(09月01日)</title>
        <description>&lt;p&gt;【概念及操作篇】
匿名用户提问：关于周期问题请教大神。最近看了不少分析，说国家转头支持实体经济限制资金流向房地产，但目前物价飞涨，房地产周期一九年应该还不行吧？是不是要到二零年才会有起色？二线省会城市&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：鹰鸽转换。关键看宏观局势的角力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：个人所得税新法2019年实施后对房产投资冲击影响多大？个税新法实施后卖房收入要交个人所得税，交多少呢？对房产投资冲击？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：轻微，几乎完全忽略。
6.20有一篇文章写这事的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：近期听了一些高端论坛 有些担心，如果土地政策真的变了，农村和城镇的通道打通，中短期之内房价会迅速下降，长期虽会回归，但是依然打击很大，怎么办呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：《农村土地有投资价值么》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，我之前问过你零首付的问题。你觉得费用太高，且长期看因为所欠款项还是要还贷，还贷压力大，所以长线并不占优势。但是，对于手上钱不多，又想再未大涨之前快速入手多套的来说，是不是可以尝试？毕竟省下的首付的钱还可以维系几年的月供。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：见《杠杆和笋盘哪个更重要》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，接上个零首付问题。LSF费用高，但可以暂时解决了资金不充足的问题，毕竟房子以面积取胜，多屯一套，面积就多一点，最终这个费用还是可以赚回来的（我说的是sy）。这样想对不对？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：一般我们控制“手续费”在“额外多获取资金”的10%以下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问神，现在国家大量建造长租公寓和人才宿舍对房租有什么影响？尤其是部分银行出了房租贷款业务，您预计未来两年一线和强一线房租将上涨多少？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：会拉高房租。
具体涨幅难以预测，得看政策的强度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问欧神，你判断2025可能有vv的依据是什么？2025以后怎么演变?哪里能找到你写的关于2025的文章？谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：《重庆卷》
不展开了，咖啡御免&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：2025发生vv的概率有多大啊 房产会进入空旷期吗？2025之前是不是最好把房子卖掉套现，后面有机会再买啊？比如说2024年满五唯一了就卖&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：挺大
不会
不用
随意，人各有志&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：关于95后00后们的买房理念，潜在的韭菜。本人现在投资买房准备长持5到10年在卖掉，现在95后00后们未来将慢慢成为楼市购房主力军，不知神是否研究过他们的购房倾向和需求？(交通,环境，户型，学区等)现在买房是否按他们的需求进行布局？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：他们对性价比不敏感。
对华丽花哨更敏感。
因此凤冰是蓝海。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：房产超过十套后，是否需要以注册公司的名义持有？长远看，注册公司购买房产是比个人名下持有大量不动产更优的选择？如果需注册，注册哪种类型企业合适？经营内容是什么&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：不需要&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：os，为什么价格越低涨得越快？县城价格也低呀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：因为房价太高，购买力跟不上。
5000/m，在县城算豪宅好么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：最近很认真的逐字逐句读欧大的文章。 看到欧大说，看房200套，必有笋盘，笋盘7折。 然后又看到欧大说，屌丝没资本，从药单做起，药单是6-7折。 这样我就不解了，笋盘是7折，药单是6-7折估计就折衷一下6.5折吧，也即药单只比笋盘便宜0.5折，这也太少了吧？如果市面上还存在7折的笋盘，新手还有什么必要从药单做起呢？ 同样一个新手，找到一个笋盘，7折入手，获利30%，找到一个药单，6.5折入手，获利35%，仅差了5%，药单但要多付出的是：
1风险，万一解药找不到，还要亏损本金，新手本来就没多少钱，一旦亏损本金，打工三五年也挣不回来，这是多大的风险啊。 2 喝药极其痛苦，虽然找笋盘要看房200套也很辛苦，但只是走路多，体力辛苦，心是不累的，但喝药不但体力苦，心也受累，各种委屈，各种窝火，碰到吸毒的，老太寻死觅活的，那是拿生命炒房啊。 如果仅仅是为了30%和35%之间这么点小小的利润差异，那干嘛还要做药单？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：笋盘可遇不可求。
看房200套，往往需要三个月时间。时间也是成本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问在什么政府网站，可以查到政府批地信息，开发商拿地信息？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：fangdi.com.cn&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神大哥，5年先息后本，年利率6.6%，是不是很棒？问我姨借的100w，5年先息后本，前三年利率6.6%，后两年利率到时候再定，以一套位置很好的价值300万的商铺作为抵押。由于我姨这个人比较善变多疑，我本与姨协商好，我有提前还款的权利，但她不能要求我提前还款。她口头同意了，但却不愿意在借条上签字。这是为啥呢？我是应该坚持让她签字确认，还是看在她借钱给我的份上妥协呢？5年期先息后本，年利息6.6%，是否算非常好的借款。谢谢欧神大哥赐教！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：是挺好的借款，到估计肯定坚持不到五年。
平时走动勤点，多送点礼物，当添头吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：殴大，请问在现金枯竭期除了办信用卡还要做什么准备，才可以进行下一轮扩展？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：办卡，办信用贷，优化已有贷款。
构建人事网络，准备借钱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，请教抵押贷放款后银行又想抽贷，可以不理银行吗？钱都用了，又没到期，不理他们又能怎样？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：他可以算你贷款违约。报征信。
因此还是博弈哭晕吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：o大，请教关于抵押贷款的问题。上海 重庆都有房，想抵押出来，是否需要分别在上海和重庆各注册一个公司。还是仅在上海注册一个公司，重庆设立分公司？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：如果你用贷款中介，他会帮你一条龙处理。
如果你自己做，需要当地的公司。分公司不行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：ODD,麻烦看看贷款如何优化？借了一笔18年500万的9折贷款，已还款3年，还剩15年。现有一张SFSD房票，能贷30年1000W的话，那么在压力较小的情况下，2笔都贷着?反之把第一笔还掉?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：二笔都贷着。
4.5%的利率哪里找。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请教神和多军们关于无限买房大法。54大法，全款过户离婚抵押，理论上是可以无限的，但实际上受诸多限制和损耗，并不能无限。实操下以此法能买的套数均值大概是多少？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：一般可以贷款到4000w&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：规避贷款利率上浮办离婚 有时间要求吗？贷款前一个星期办离婚 银行认可吗 会因为时间短不受理业务吗 女性超过三十岁的话是不是就贷不足三十年了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：认可
到69岁&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：关于车贷并发问题，请欧大指教，关于车贷并发，记得以前欧大提过的，但是我一直没明白，车贷并发两家银行，到时候车辆登记证是要去淘宝做伪给其中一家吗？。 望指教，不胜感激。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：二个抵押证都是真的。
只不过车行都以为自己是第一家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：经营贷的选择问题，企业征信会影响个人征信么？准备做经营贷，房子是我的，公司法人是老婆：A、平安银行:10年等额本息，利率6.86%，放款到第三方公司法人账户；B、小银行，5年先本后息，中途不过桥，利率7%，放款到第三方，手续费为贷款金额1.5%；C、建设银行：3年先息后本，中途不过桥，利率5.46%，需要在建行开对公账户，建行放款到老婆公司的对公账户，我和老婆都不上征信仅企业上征信，通过老婆公司的建行对公账户还款。
问题1：是不是C好于B，B好于A？问题2：企业上征信比个人上征信是不是更好？有没有什么问题需要注意的？问题3：建行放款后，把对公账户的款转到老婆的私人账户，老婆提现，以老婆或者我的名字贷款炒菜。会不会有问题？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：C&amp;gt;B&amp;gt;A
对的
最好对公账户，转给第三人提现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：找了个小公司代发帮助做流水，要不要交五险一金？还是只发工资部分？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：现在不用交。
税法更严格后，成本可能上升。税局管社保。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：自身贷款多少比例可以考虑卖房？25%？为什么呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：裂变幅度大&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，小白领家庭，通常情况下负债极限是多少？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：年薪20倍&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请教大神，信用贷是否可以用于首付买房，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：按法律字面上讲，是不允许的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：求指导XYD、XYK顺序，时间周期，经常看到负债太高就拒批XYD、XYK，近期需要用钱，估计有4-6笔XYD，2-3张大额XYK。求指导正确顺序以及时间如何规划，如何错开，预计需要多长时间周期？坐标SZ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：一个月一张卡，一笔贷，交叉申。
多核&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：老师好，申办信用卡，兴业银行法人很难批件，我是否可以规避法人身份，用朋友公司高管身份进件，银行系统是否可查？谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：查得到你法人的身份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【城市篇】
北京：
匿名用户提问：bj房产抵押贷款的问题。坐标bj，名下一套房产市值650，按揭170，想抵押贷款再买二套，无奈子弹打完，另外老人名下2套，想沟通借用其中一套非自住的老破小抵押，赞助我们购买二套，同时确保还款资金充沛，如何开口说服，很纠结……另外sy2n均按揭，这样名下3套按揭，如还完bj的按揭，还能否继续在bj购买2套？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：你最好先有赚钱效应。再说服老人。
北京二套毫无价值。二套就只能买外省了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，请问我这样有风险吗？坐标bj，今年用父母名义2套SY。家里有2套bj老破小，都是自住。我想抵押消费贷一套bj老破小100w全款买CQ小面积一套。SY2套月供5000左右，再bj dy 全款 买CQ 的话，我一家月收入2万左右 可以买吗？  我这有操作正确吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：北京老破小如果没有自住需求的话，倾向卖掉一套。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：北京是东南好还是西南好&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：我喜欢东南。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：北京写字楼项目目前值得投资吗？中关村区域的写字楼200平米，9元每平米每天。单价五至六万一平米，年租金在6%左右。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：租不到9元。
但还是可以买。需长持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：北京按揭的房子刚下来，适不适合马上去做二押？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：二押最多也就60%，你没有空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：大大，您对北京朝阳大悦城附近甘露园一带看好吗？单价五万左右&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：不贵，值这价&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：外地按揭房还完款，北京有房票，卖房或过户后lh北京能算首套？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：二套&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：手上还有资金，纠结留北京还是去沈阳或者重庆，管理成本和资产增值幅度 怎么抉择？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：300w以上现金: 北京
100～300:   CQ
100以下:  沈阳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;深圳：
匿名用户提问：房票问题。欧大您好。深圳最新限购政策的解读。一方深户，一方上海户籍。上海有两套。本来准备深户首房首贷，现在这个政策，如果办jlh，深圳的首房首贷三成，还在吗？网上有人说，离婚前外地有过房产，就不是三成sfsd了。求欧大正解。本来计划购两套一线，如果深圳已经没有三成sfsd了，该如何操作sh,sz？先操作两套，保留一方的sfsd，等待有一天政策放松？谢谢大大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：据说需要和空白票，再结离婚一次。
只查最近的一个前夫。
具体请咨询管家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CQ：
匿名用户提问：重庆九公里地铁站附近10000左右的半山壹号笋吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：太远了，我不要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：作为外地人，因在重庆看盘时间不长，感觉重庆的豪宅片区在规划和品质上和北上广深意义上的豪宅片区有点差距，两江四岸这么好的地段，什么恒大御龙天峰，金融街融景城，中海江御等楼盘有点暴殄天物的感觉，请问下重庆本地人认为的豪宅片区和小区有哪些?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：玖玺台，鹅岭峰算豪宅。也在二江四岸。
另有些别墅&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：重庆房龄的影响多大呢？记得我们这之前有篇文章，说因为重庆气候等原因，折旧非常快之类的。求链接&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：土著不喜欢买二手房。
市场会给他们耳光的。
涨得贵了，就不矫情了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：看您回复别人重庆篇中说西南好于东南 是只指重庆，还是其他城市也遵循这个标准？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：no，CQ人特别忌讳西晒。
上海人喜欢西南&amp;gt;东南&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#CQ抵押贷选择#全款再抵押贷款两个方式，如何选择？第一个，先息后本，月厘6，三年；第二个，先息后本，月厘7.2，五年。估计能够贷款130或120万。如何选择？贷款金额越高越好吗？谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：A，三年够了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：奥体盘大厦型住宅，03年左右，都是办公民宿，7000能买吗？都是一房&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：目前不要凑这个热闹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，最近重庆新盘开出价格比前面开的有回落，现在也比以前好买了很多，现在已经有很多楼盘打电话来拉客户，感觉又要慢慢恢复到以前了，而且最近舆论风向也在转变，这个是不是您前几天说的房地产两年寒冬的一个开端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：678淡季，很快就秋了，又会热旺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：重庆新房到哪能查到？还是要一家家实地扫？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：房管局有通告，但不准。
各个管家公司都有整理最新情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沈阳：
匿名用户提问：欧神，各位大神好，现在沈阳恒大团购群说可以全款两年分期破限购，是什么操作？我是外地小白，不明白没有购房资格怎么全款分期就可以了？盼复！！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：交六个月社保，就有购房资格。
你到一年半开始，交社保好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，沈阳恒大盛京珺庭位置好吗？之前一直比较关注道义板块，对这个区域不熟悉，另外，楼盘周边没有已建或在建地铁，只有几条规划路线，这里通地铁的概率大吗&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：不好。不倾向&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：os，sy恒大个个楼盘价值。请os指教两个问题，第一，恒大楼盘中综合考虑升值潜力最大的是绿洲么？ 第二个如果户型朝向不是正南而是东南或者西南会有折价么？北方人都挺在乎朝向问题&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：绿洲，雅苑，差不多吧。
折让3～5%足够了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：SY阳光100国际城的抵账房，欧神好！又在SY看了一套觉得还入眼的房子。 阳光100国际城，南望浑河。无遮挡，但楼层不到十层，河景一般，不震撼。风险是：抵账房。大户型，200多平，均价7000。是否可以考虑？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：可以考虑。
二手不限购。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：沈阳五里河附近是不是没房啊？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：团过一次世茂项目12000.
现在新房25000，二手17000.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，sy雅居乐二手房。现在开盘的叫二期吧，它离地铁口近很多。而一期的二手房，以后会不会不好卖？明显离地铁口远啊，不如二期位置好啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：但是二期贵+10%&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：求助，大神给点指导和建议。目前sz1 cq2 sy1，月供2w 左右，负债率40%，税后40，想sy全款分期一套。1.目前资产状况还适合再买么？2.资产几乎全部是房产，反倒不踏实了，大的风浪会不会一夜破产赤贫？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：可以
别怕&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：SY顶层跃的折扣幅度疑问。正在SY看房，某小区主力户型约90平，二手成交均价约9000。三台子地铁站附近。该小区有临近把角的大户型，跃层200多平。除了马路噪音大，我方方面面都满意。折扣七五折。是否可以入手？！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：可以&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：请问sy分期购房的风险问题?欧神好，由于sy限购，现在新房的团购方式都是分期，但也有担心，如果1-2年后，sy房价大涨，是否会有房产商毁约的可能，不给签网签，只退购房款原价，再高价出售，当利益足够大的时候，是否有可能，有什么方法规避吗？如果没有好办法是否意味着无法上车sy?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：许家印中国首富，他会来和你争这几十万？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：odd，沈阳恒大的盘为什么都建在荒野边上，太远了吧？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：全国都这样，市区不放地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：老师：京沈高铁终点站在沈北吗？什么时候开通？沈阳适合长持吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：还要二三年
可长持&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大咨询沈阳二手房如何选筹？3套带装修的，不知选哪套?A，奥体万达旁大小区次新房63一房14楼西一平1万。B，小区同上，65平一房20楼南一平10800。C，还有一个走到万达15到20分钟，楼龄差不多，小区小得多，只有5栋，85两房23楼西北，一平10800。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：63～65m，我感觉有点太小了。浪费贷票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：公务员不能交异地社保吧？想参与沈阳的分期。如何操作呢？除了转给下家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：应该不行。
那只能二年内投机转让了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他城市
匿名用户提问：城市选择问题，要不要用一下别人房票？看了欧大的重庆卷，热血沸腾想去重庆买房子，现在准备阶段，然后这两天忽然有另外一个机会，想问一下，欧大要不要参与一下，是这样的，最近亲戚看乌鲁木齐新房子，可二成首付，首付也就8万左右吧，开发商可以并发三套，首房首贷，他只买一套，请问殴大他这种，我要不要参与一下下？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：乌鲁木齐也要一万五。
40w买什么房子，远郊么，远郊不要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：刚才那个乌鲁木齐房子问题，房子在离市中心15Km远的地方，可以首付两成，并发三套的，可以选择吗？房子在米东区，就是那边新房有点多，另外管制的和内陆不太一样，还有就是人口少点&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：我没兴趣。
您小赌怡情&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：妈妈的房子在大姨名下怎么转给自己税少？婆婆的房子在大姨名下.，婆婆的亲姐姐，房子在海南琼海，想转给老公怎么操作税最少呢？有什么注意事项？全款买的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：不转最好。
便宜的方法是买卖，但海南限购。
赠予的话。要证明血亲关系，再出售有20%税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：为什么觉得南京的房价未来比杭州高？历史底蕴？城市发展？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：江苏省8000w人口
浙江省4000w人口&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：殴大，我能进一步理解为广州老破大只抵押不置换吗？谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：北上广深置换成本实在太高，原则上不置换。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#晒房#刚在广州荔湾滘口买了一套一梯两户楼梯房，成交价:10500元/平方米，面积:117.3方，朝向:南北对流，装修:粗装。想问殴大几个问题：1.房子房龄已经19年了，抵押只能评估价5成，5年后是否要售出置换？2.按殴大目前的豪宅标准装修需要多少钱每方？如果是按高溢价的出售装修标准又是多少呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：五年后，信贷环境和现在差不多。
你以为的“豪宅”装修，都是烧钱。正确的方式是Cybertech风。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：对杭州滨江区的房价怎么看，属于CEO吗？核心区单价都在4+5+，主要靠阿里巴巴等企业做支撑，二手房还是比较吃香的，买这里的房子好还是老市区同等价位更破的房子？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：我一般不喜欢买这种单一企业新区。风险太大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：社保问题。欧神你好，在成都买个人社保有没有必要呢？用于养老和医保，请问欧神社保几十年后会退役吗？担心缴纳完15年社保，最后钱都泡汤了，请欧神给个建议吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：《社保好，还是商业保险好》
建议至少在一个城市领取社保。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【其他篇】
匿名用户提问：欧神，新人想在Nj从事房产行业，1.加盟得佑：优势 有统一培训 房源共享 容易起。2.成立管家公司 流量依靠水库和微信群 QQ群 贴吧 房源主要靠渠道中介 但起步慢。欧神如何选择啊？求指教&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：你既然是新人，当然应该在中介干三年，积攒从业经验。
你上手当管家，谁信你啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：想买台货车投资，发工资给司机上班，每个月赚几千可不可以搞？有稳定货源，工厂签合同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：汽车租赁，很常见的行业。
回报率约十几%&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：#请教欧哥，人生路口如何决择#欧哥好！快奔四了，职场始终碌碌无为！接触水库一年，洗三观。主场一线1套，CQ和SY各2套，目前处在人生转折点，想请欧哥指点一二！几年前因老板画饼，憧憬未来便跟随左右，最初为其家中琐事忙前忙后，家中稳定后便安排至其公司做事，平时工作不多兼顾照顾家里，待遇不如以往！最初承诺住宿、孩子上学目前未变，口头说提供购房首付资金、投资收益无一兑现，现在所有事情全走公司流程处理，全程冷对待，感觉是想让时间消磨殆尽！现在老板打算让我继续在公司里任职，待遇不高，看日后工作待涨，但自我感觉工作前途无望！目前月-2w，xyk维持，迟迟未做了断，还在四处筹措资金继续建仓，这种情况是寄人篱下忍气吞声，待有赚钱效应后离开？还是现在快刀斩乱麻离开？请欧哥指点，求骂醒！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：职场找完下家赶紧走。
工资还是必需的，不可全职脱产。你目前能力撑不住。
卡再办一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：复旦大学哲学系好吗?男生，是选复旦哲学系还是第一个档次学校的金融，计算机，会计系，谢谢！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：复旦转系的规矩是，高考分数高的，转高考录取分数线低的系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：学金融的 我本科在广东 他本科在北京，和对象分别是北京和深圳户口，不想留北京，但是又会考虑小孩上学问题，北京和深圳教育哪个更好，普通家庭深京都买不起学区房。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：北京教育好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：上私立还是买社保上公立，存钱买房？好纠结，各位大神请给点意见吧，本人在成都有固定工作，想存够钱在成都付个首付，但是由于家里有两个娃，都面临上小学，家人一半赞成用买的社保读公立，赞成存钱在成都买套房，一半强烈要求为了孩子好还是读私立，暂时不买房，双方家人都说的在理，所以好纠结到底该买房还是上私立，请欧神指点&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：私立比公立好，私立要考试。
先考私立
公立是拿来保底的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：作为水库人，是否有必要粗略学习下财务、会计和税收方面的知识，如果需要教系统学习，相关专业书籍能否推荐一二本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：任何人，都需要掌握基本财会知识。
财大大一教科书买一打。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：大神，车买一手还是二手好？预算不多，才四五万，在汽车之家二手网站看，二手报价好便宜，能买吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：我其实喜欢二手车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神，这些自媒体平台运营你用了多大的团队啊，感觉欧神这个IP在自媒体转化这块做得真的算很好了，每个平台都运营维护得很好。您用了多少人的团队在做啊？持续内容输出真的好难&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：非常小，所有品牌中最小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大，一周里你陪孩子的时间多吗？还是一边刷题一边顺便陪娃？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：一边刷题，一边陪娃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧大 为什么你会让自己的女儿在国内读大学而不是在国外读呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：国内的大学好啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：欧神喜欢哪些公众号或者文章、或者说谁的书籍，人的思想观念认知受到外界所看所经历的影响、所以想提升自己的三观、更加清晰地认识这个世界、所看到的信息、以及信息来源非常重要、欧神能给我们推荐一些不一样的信息（水库以及房产以外的信息）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：请关注公众号: 水库2019
有精选&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：花钱看病，医生看病职责所在，反过来医生出现医疗事故，积极面对，妥善解决！老师，花钱办事，犯错承担责任，奥派做法不？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：你挂个号80元，指望医院赔你80w，也是不现实的。
权利责任，都有约束的。以保险契约为准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：跟亲戚朋友很难借到钱，怎么加入多军拆借网络，在多军内部借钱&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：你问亲戚都借不到，多军凭什么要借给你。
你首先要外向，多发言，多参加线下活动，露脸刷脸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;匿名用户提问：殴大好，现在国家限购限贷感觉一直在强有力的执行，身边的亲戚朋友都不看好，觉得房子会跌，以后房子那么多，人口又下降，那么多房子以后始终是砸在手里的！自己被周围的不看好房产的观点也几乎觉得自己不需要再竞争什么，未来以后人口递减，如何看待接盘？求殴大的骂醒，继续购房之路！谢谢&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;答：你周围都是穷鬼。
他们在过去十年中，一次正确预测都没有。
你听LOSER的意见干什么。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/11/22/ocx0901/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/22/ocx0901/</guid>
        
        <category>房产财富精进指南</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
